Jste O
světa O
znalý O
muž O
a O
víte O
stejně O
dobře O
jako O
já O
, O
že O
souvislost O
mezi O
současnými O
krutostmi O
v O
Jihovýchodní O
Asii O
a O
tou O
novou O
bankovní O
pobočkou O
hned O
vedle O
obchoďáku O
Zátoka O
je O
přímá O
a O
bezprostřední O
; O

byl O
z O
toho O
už O
vzteklý O
jak O
uvázaný O
pes O
, O
protože O
zájemci O
o O
hodiny O
mu O
úplně O
narušili O
jeho O
denní O
režim O
a O
on O
si O
nemohl O
po O
obědě O
ani O
zdřímnout O
. O

I O
s O
Dubenkou O
, O
na O
kterou O
U B-ORG
tygra I-ORG
teď O
myslím O
. O
. O
. O

Já O
je O
normálně O
nosím O
tak O
" O
- O
a O
ukázal O
hřbetem O
dlaně O
na O
krajinu O
břišní O
. O

Když O
zakrátko O
Magora O
zavřeli O
, O
šli O
Němec O
a O
Jirousová O
za O
Václavem O
a O
rozhodli O
se O
, O
že O
případ O
budou O
publikovat O
. O

Když O
vyhraju O
, O
což O
je O
tutovka O
, O
dostanu O
od O
každého O
z O
vás O
litr O
slivovice O
já O
. O

Venku O
se O
již O
žádně O
zešeřilo O
a O
tma O
začínala O
houstnout O
. O

A O
jak O
TO O
vysvětlíte O
? O

Zpívali O
jí O
Krásnou B-MISC
Meredith I-MISC
, O
ovšem O
; O

Marně O
pak O
argumentoval O
, O
že O
Jezevec O
tam O
byl O
taky O
sám O
, O
málo O
platné O
, O
Kája O
a O
nebyl O
soudruh O
Jezevec O
, O
dozor O
z O
ministerstva O
a O
příležitostný O
milenec O
Vavrouškové B-PER
Miluše I-PER
. O

Digby O
spojil O
Allenovu O
sbírku O
se O
svou O
vlastní O
a O
po O
poradě O
s O
arcibiskupem O
Laudem O
věnoval O
takto O
rozšířenou O
sbírku O
Bodleyově O
knihovně O
v O
Oxfordu O
. O

I O
spadl O
mi O
kámen O
ze O
srdce O
, O
protože O
jsem O
se O
bál O
, O
že O
mi O
otevře O
Sorryho O
žena O
. O

Sténám O
, O
křičím O
a O
chroptím O
a O
všechno O
kolem O
rezonuje O
mé O
nesrozumitelné O
výkřiky O
a O
Hynek O
se O
zastaví O
a O
zacpává O
si O
uši O
( O
i O
spisovatelská O
lačnost O
má O
své O
meze O
, O
viď O
, O
Hynku O
! O
) O
a O
pak O
se O
vrhne O
na O
jakési O
bobtnající O
dveře O
a O
vyvalí O
je O
do O
ulice O
a O
vyběhne O
z O
hotelu O
a O
chystá O
se O
, O
že O
vklouzne O
mezi O
lidi O
a O
nechá O
se O
unášet O
, O
ať O

" O
Buddho O
, O
" O
zašeptala O
Bliss O
, O
" O
vždyť O
je O
to O
Š B-PER
' I-PER
C I-PER
' I-PER
- I-PER
lin I-PER
! O

Mně O
bylo O
čtyřicet O
, O
než O
jsem O
vůbec O
přišel O
na O
to O
, O
že O
lidi O
čistí O
okapy O
a O
kanálky O
. O

Kapitán O
Bellini O
stojí O
. O

On O
si O
o O
sobě O
v O
duchu O
myslí O
, O
že O
je O
silnější O
a O
má O
lepší O
smysl O
pro O
udržování O
směru O
. O

Hickey O
vystoupil O
po O
schodišti O
k O
pravé O
straně O
oltáře O
a O
zamířil O
k O
Maureen O
a O
Baxterovi O
. O

Orientační O
pomůcka O
pro O
čtenáře O
č O
. O
6 O
Generace O
Jméno O
Rodiče O

Na O
sklonku O
osmdesátých O
let O
pracoval O
jako O
špičkový O
agent O
pro O
CIA O
, O
kdy O
pomáhal O
koordinovat O
protisovětské O
aktivity O
v O
Afghánistánu O
a O
Pákistánu O
. O

Tak O
především O
to O
nebyla O
právě O
pohledná O
ulice O
. O

Ohmatal O
místo O
, O
kde O
předtím O
byly O
dveře O
, O
protože O
už O
zase O
byla O
inkoustová O
tma O
, O
ale O
nenašel O
nic O
než O
zeď O
. O

Jednalo O
se O
o O
pistoli O
ráže O
4.5 O
mm O
nazvanou O
SPP B-MISC
- I-MISC
1 I-MISC
, O
která O
střílí O
dlouhé O
šipkovité O
projektily O
pod O
vodní O
hladinou O
. O

Topil O
se O
! O

Na O
chvilku O
jste O
mě O
pořádně O
vyděsil O
. O

A O
nemůžeme O
v O
kterémkoli O
okamžiku O
zažít O
náhlé O
znovuzrození O
tohoto O
smyslu O
a O
jako O
úderem O
blesku O
vidět O
jasně O
věci O
, O
které O
žárlivě O
ohrožují O
naši O
existenci O
? O

Každý O
se O
na O
tu O
knížku O
, O
na O
těch O
sto O
padesát O
tisíc O
slečen O
Dubenek O
těší O
. O
. O
. O
dokonce O
jedna O
dáma O
mi O
psala O
, O
že O
si O
dala O
přejmenovat O
svoje O
křesní O
jméno O
Marie O
na O
Dubenka O
a O
prosila O
mne O
dopisem O
, O
abych O
jí O
napsal O
třeba O
jen O
jednu O
pohlednici O
, O
ale O
na O
jméno O
Dubenka B-PER
Králová I-PER
, O
že O
se O
těší O
, O
až O
bude O
to O
jméno O
číst O
ve O
svém O
pokojíčku O
v O
pátém O
patře O
, O
protože O
jak O
jsem O
napsal O
, O
bydlím O
v O
pátém O
patře O
nejen O
já O
, O
ale O
opravdu O
i O
ona O
, O
v O
pátém O
patře O
bydlel O
i O
Franz B-PER
Kafka I-PER
a O
chtěl O
odtud O
skočit O
z O
okna O
, O
zrovna O
tak O

Zatěžkávací O
zkoušky O
parníku O
Titanik O

Na O
okamžik O
ho O
napadlo O
, O
zda O
neoslepl O
. O

A O
ještě O
něco O
divného O
na O
něj O
po O
cestě O
čekalo O
. O

Umění O
vládnout O
spočívá O
v O
tom O
, O
že O
si O
najdete O
svého O
Venafra O
a O
on O
už O
za O
vás O
všechno O
zařídí O
. O

Šla O
jsem O
kolem O
náhodou O
božího O
osudu O
. O

země O
Z B-MISC
S I-MISC
B I-MISC
Z I-MISC
S I-MISC
B I-MISC
celkem O
SSSR O
48 O
41 O
19 O
38 O
30 O
30206 O

Příkladem O
může O
být O
tzv O
. O
index O
politického O
rizika O
( O
Political B-MISC
Risk I-MISC
Index I-MISC
) O
, O
který O
posuzuje O
velikost O
globálního O
politického O
rizika O
na O
základě O
bodově O
různě O
ohodnocených O
dílčích O
faktorů O
, O
vyjadřujících O
např O
. O
negativní O
vlivy O
regionálních O
politických O
sil O
, O
rozsah O
politického O
spektra O
a O
sílu O
jednotlivých O
stran O
a O
frakcí O
, O
jazykové O
, O
etnické O
, O
náboženské O
rozpory O
, O
frekvenci O
represivních O
opatření O
vlády O
s O
cílem O
udržet O

Pak O
cesta O
do O
Mnichova O
za O
Paulem B-PER
Kischem I-PER
. O

Doprava O
: O
Staroměstské B-LOC
nám I-LOC
. I-LOC
Dlouhá O
první O
doleva O
Dušní O

Chamtivý O
, O
slabý O
, O
nemravný O
. O

" O
Domnívám O
se O
, O
že O
dnes O
není O
již O
žádných O
překážek O
, O
aby O
Reportáž B-MISC
, I-MISC
psaná I-MISC
na I-MISC
oprátce I-MISC
mohla O
vyjít O
tak O
, O
jak O
ji O
J B-PER
. I-PER
Fučík I-PER
napsal O
ve O
vězení O
, O
aby O
se O
zavřela O
ústa O
různým O
pomlouvačům O
, O
kdovíco O
všechno O
nebylo O
z O
Reportáže O
odstraněno O
. O

Zřejmě O
zneužití O
úřadu O
, O
předpokládám O
. O

Rád O
chodil O
v O
obnošených O
tvídových O
sakách O
a O
v O
šedozelené O
bundě O
, O
která O
se O
rozlézala O
ve O
švech O
. O

V O
Bavorsku O
dokonce O
znamená O
das B-MISC
Leut I-MISC
: I-MISC
das I-MISC
Volk I-MISC
. O

Jedna O
minuta O
. O

" O
Alles B-MISC
liebt I-MISC
die I-MISC
Maske I-MISC
" O
, O
říká O
Friedrich B-PER
Nietzsche I-PER
. O

Špatný O
manažerský O
tým O
může O
způsobit O
, O
že O
se O
vám O
země O
rozpadá O
pod O
rukama O
, O
a O
vy O
si O
přesto O
myslíte O
, O
že O
jste O
osvícený O
vládce O
. O
" O
89 O
A O
pak O
tu O
je O
Mečiar O
, O
jehož O
si O
česká O
reprezentace O
spojila O
se O
všemi O
emancipačními O
procesy O
Slovenské B-LOC
republiky I-LOC
. O

A O
z O
Davidova O
potomstva O
dal O
Bůh O
Izraeli O
podle O
svého O
slibu O
Spasitele B-PER
Ježíše I-PER
. O
" O

Usmála O
se O
nad O
svou O
pošetilostí O
a O
zavřela O
plechovku O
se O
sušenkami O
. O

Desátá O
je O
nazvána O
Ten B-MISC
druhý I-MISC
výzkum I-MISC
, I-MISC
aneb I-MISC
dokázat I-MISC
nebo I-MISC
porozumět I-MISC
a O
jedenáctá O
Cizinec B-MISC
jako I-MISC
sociolog I-MISC
- I-MISC
Sociolog I-MISC
jako I-MISC
cizinec I-MISC
. O

Zadívala O
se O
na O
policisty O
. O

Jsem O
účetní O
, O
vím O
o O
tom O
a O
rád O
pomůžu O
. O

Hned O
si O
však O
uvědomila O
, O
že O
se O
pouze O
chytá O
pověstného O
stébla O
. O

Záliv O
Milne B-LOC
Bay I-LOC
, O
Papua B-LOC
- I-LOC
Nová I-LOC
Guinea I-LOC
1987 O

Byl O
jím O
Flexaret B-MISC
II I-MISC
, O
vyráběný O
potom O
dlouhá O
léta O
jako O
Flexaret B-MISC
IIa I-MISC
Meoptou O
. O

TOPIC B-ORG
, I-ORG
s I-ORG
. I-ORG
r I-ORG
. I-ORG
o I-ORG
. I-ORG
, O
Nový B-LOC
Jičín I-LOC
Kanadské O
šindele O
BP O
, O
interiérové O
obklady O
CANFOR O
a O
BARKER O
, O
upevňovací O
systém O
SFS O
. O

Obklopila O
ho O
neproniknutelná O
tma O
. O

Virtuální O
adresa O
má O
přitom O
délku O
30 O
bitů O
, O
ve O
spojení O
s O
mikroprocesorem O
Intel B-MISC
80286 I-MISC
tedy O
může O
každá O
úloha O
disponovat O
až O
1 O
GB O
virtuálního O
adresového O
prostoru O
. O

Čeho O
je O
moc O
, O
toho O
je O
příliš O
. O

Díky O
tomu O
mohou O
další O
kroky O
instalace O
proběhnout O
mnohem O
rychleji O
, O
avšak O
( O
především O
při O
použití O
pomalejší O
jednotky O
CD B-MISC
- I-MISC
ROM I-MISC
) O
doba O
trvání O
této O
etapy O
instalace O
je O
nepříjemně O
dlouhá O
. O

5 B-MISC
. I-MISC
června I-MISC
večer O
vysílala O
BBC O
dva O
verše O
Verlainovy O
" O
Podzimní B-MISC
básně I-MISC
" O
, O
které O
správně O
identifikovali O
jako O
signál O
francouzskému O
odboji O
, O
že O
se O
invaze O
uskuteční O
každým O
okamžikem O
; O

Nakonec O
ji O
zaujalo O
kabelové O
vysílání O
, O
které O
nabízelo O
dokumentární O
film O
o O
pyramidách O
a O
výsledcích O
bádání O
britské O
archeologické O
expedice O
, O
která O
prováděla O
vykopávky O
v O
Údolí B-LOC
králů I-LOC
. O

Pro O
individální O
rozšíření O
jsou O
k O
dispozici O
volné O
pozice O
pro O
3 O
/ O
4 O
PCI O
kartu O
nebo O
ISA O
kartu O
a O
a O
PCMCIA O
pozice O
typu O
III O
. O

Krátké O
lhůty O
Na O
přelomu O
let O
1995 B-MISC
/ I-MISC
1996 I-MISC
se O
stala O
rozhodujícím O
faktorem O
rychlost O
dodávek O
. O

Z O
duše O
nesnášel O
, O
když O
se O
ho O
dotýkal O
cizí O
člověk O
, O
avšak O
ovládl O
nutkání O
odtáhnout O
se O
od O
dotěrného O
doktora O
. O

Společnost O
Valmet B-ORG
Power I-ORG
Transmission I-ORG
Inc I-ORG
. I-ORG
je O
jedním O
z O
největších O
světových O
dodavatelů O
ozubených O
převodů O
pro O
větrné O
turbíny O
. O

Kontrola O
podmínek O
OFF O
, O
ON O

Stan B-PER
Kenton I-PER
rozšíří O
svůj O
orchestr O
o O
bubeníky O
z O
Machitovy O
afrokubánské O
sestavy O
a O
jeho O
verze O
skladby O
The B-MISC
Peanut I-MISC
Vendor I-MISC
se O
stane O
hitem O
. O

Skupina O
byla O
zatím O
nevytříbená O
a O
rytmicky O
konzervativní O
, O
a O
to O
až O
do O
příchodu O
dvou O
specialistů O
na O
" O
hot B-MISC
jazz I-MISC
" O
, O
což O
byl O
James B-PER
" I-PER
Bubber I-PER
" I-PER
Miley I-PER
, O
obdivovatel O
Kinga B-PER
Olivera I-PER
, O
a O
impulsivní O
, O
živelný O
saxofonista O
Sidney B-PER
Bechet I-PER
. O

Zdálo O
se O
mu O
, O
že O
za O
zdí O
zahlédl O
mužskou O
hlavu O
v O
povědomém O
kloboučku O
. O

To O
byl O
jeho O
styl O
. O

Byla O
to O
láska O
v O
Martinu B-PER
Lutheru I-PER
Kingovi I-PER
, O
která O
bez O
násilí O
prolomila O
hradby O
mezi O
černým O
a O
bílým O
. O

Schválené O
investice O
však O
nezahrnují O
ani O
modernizaci O
devíti O
velkých O
železničních O
uzlů O
na O
I O
. O
koridoru O
a O
pět O
na O
druhém O
. O

Držitelé O
průkazu O
ZTP O
nebo O
ZTP B-MISC
- I-MISC
P I-MISC
mají O
nárok O
na O
: O

Množství O
Úprava O
v O
minutách O
na O
MAXIMUM O

Tím O
se O
pohybujeme O
na O
úrovni O
Rakouska O
nebo O
Nizozemska O
a O
nepříliš O
zaostáváme O
oproti O
průměru O
Evropského B-ORG
společenství I-ORG
, O
které O
dosahuje O
úrovně O
430 O
bytů O
na O
tisíc O
obyvatel O
. O

V O
Galerii B-ORG
Václava I-ORG
Špály I-ORG
bude O
dnes O
zahájena O
výstava O
obrazů O
německého O
umělce O
Herberta B-PER
Achternbusche I-PER
, O
připravená O
ve O
spolupráci O
s O
pražským O
GoetheInstitutem O
. O

Ostrov O
U B-LOC
Černé I-LOC
Matky I-LOC
Boží I-LOC
. O

Galerie B-ORG
u I-ORG
Klicperů I-ORG
( O
Divadlo O
) O
: O
Karel B-PER
Sládek I-PER
- O
obrazy O
. O

Kdybychom O
si O
však O
mohli O
vybrat O
z O
týdenního O
programu O
ještě O
další O
představení O
, O
určitě O
bychom O
šli O
na O
Sen B-MISC
noci I-MISC
svatojánské I-MISC
londýnského O
divadla O
Set B-ORG
Up I-ORG
Theater I-ORG
, O
na O
Beckettův O
Konec B-MISC
hry I-MISC
sarajevského O
souboru O
, O
na O
španělské O
představení O
Müllerovy O
hry O
Kvartet O
, O
na O
vystoupení O
souboru O
Victory B-ORG
Sonqoba I-ORG
Theatre I-ORG
Company I-ORG
z O
jihoafrického O
Johanesburgu O
, O
na O
Gombrowiczovu O
Operetu O
z O
krakovského O
Stareho B-ORG
Teatru I-ORG
, O
na O
inscenaci O
Dino B-PER
Mustafice I-PER
Král B-MISC
umírá I-MISC
, O
na O
francouzského O
Vojcka O
. O
. O
. O
a O
to O
nejsou O
zdaleka O
všechna O
představení O
a O
doprovodné O
akce O
festivalu O
. O

Zkusil O
to O
znovu O
, O
prsty O
mu O
zakmitaly O
, O
a O
zase O
jsem O
to O
uhodl O
. O

Byli O
to O
ďáblové O
. O

Na O
začátku O
sedmdesátých O
let O
uveřejnili O
dva O
mladí O
básníci O
" O
nové O
vlny O
" O
Adam B-PER
Zagajewski I-PER
a O
Julian B-PER
Kornhauser I-PER
literární O
manifest O
" O
Svět B-MISC
nezobrazený I-MISC
" O
, O
požadující O
nový O
realismus O
, O
který O
zapůsobil O
také O
na O
mladé O
polské O
filmaře O
. O

Zrcadla O
byla O
místy O
oslepená O
věkem O
; O
vlhké O
omítnuté O
zdi O
starého O
kamenného O
domu O
pozřely O
rtuť O
na O
jejich O
zadní O
straně O
. O

To O
děsně O
studený O
a O
pod O
chlupy O
provlhý O
tělo O
. O

Hele O
, O
ty O
vlasy O
tu O
nechaly O
. O

Zvoník B-MISC
u I-MISC
Matky I-MISC
Boží I-MISC
- O
choreografie O
: O
Cristina B-PER
Hoyosová I-PER
; O

Nalil O
nám O
do O
kalíšku O
a O
my O
jsme O
to O
do O
sebe O
hodili O
. O

Komunikační O
systém O
Mail602 O
zajišťuje O
všechny O
formy O
komunikace O
uvnitř O
i O
vně O
firmy O
. O

Je O
to O
prakticky O
plnokrevný O
procesor O
Pentium B-MISC
MMX I-MISC
, O
kterým O
lze O
osadit O
i O
základní O
desky O
, O
jež O
nebyly O
pro O
MMX O
navrhovány O
( O
běžné O
Pentium O
pracuje O
s O
napětím O
3.3 O
V O
, O
Pentium B-MISC
MMX I-MISC
s O
2.8 O
V O
) O
. O

Pro O
uživatele O
Windows B-MISC
95 I-MISC
je O
spuště O
- O
ní O
bezproblémové O
, O
protože O
CD B-MISC
- I-MISC
ROM I-MISC
obsahuje O
AUTORUN O
, O
který O
provede O
vše O
za O
vás O
. O

Dle O
výzkumu O
agentury O
Bloomberg O
věřila O
před O
včerejším O
snížením O
repa O
méně O
než O
třetina O
analytiků O
, O
že O
se O
Bundesbanka O
odváží O
dotknout O
této O
sazby O
. O

Obavy O
z O
vyšších O
sazeb O
srazily O
americké O
akcie O
Americké O
akcie O
včera O
ihned O
po O
zahájení O
prudce O
poklesly O
kvůli O
obavám O
investorů O
z O
vyšších O
úrokových O
sazeb O
v O
USA O
. O

Od O
začátku O
roku O
do O
8 B-MISC
. I-MISC
listopadu I-MISC
se O
na O
trhu O
jako O
celku O
znehodnotily O
o O
41.96 O
% O
( O
při O
poklesu O
indexu O
CNB B-MISC
- I-MISC
GLOBAL I-MISC
o O
16.44 O
% O
) O
, O
akcie O
zastoupené O
v O
indexu O
CNB B-MISC
- I-MISC
120 I-MISC
spadly O
o O
41.66 O
% O
( O
index O
CNB B-MISC
- I-MISC
120 I-MISC
přitom O
vzrostl O
o O
5.60 O
% O
) O
. O

Něco O
takového O
se O
ještě O
nestalo O
. O

Obklíčili O
nás O
a O
ptali O
se O
, O
co O
tu O
děláme O
. O

Pokud O
narazíte O
na O
jakékoliv O
technické O
problémy O
na O
tomto O
webu, O
obraťte O
se O
na O
portal@vutbr.cz O
. O

" O
Tyto O
problémy O
však O
už O
začala O
spořitelna O
spolu O
s O
Fondem B-ORG
národního I-ORG
majetku I-ORG
řešit O
, O
" O
dodává O
Sobíšek O
. O

Bylo O
půl O
deváté O
ráno O
, O
někdo O
v O
kuchyni O
mi O
řekl O
, O
ať O
si O
uvařím O
kafe O
. O

Teď O
pádíme O
na O
Pegasu O
oslavit O
tu O
zdejší O
krásu O

Finance O
( O
finanční O
systém O
firmy O
, O
účetní O
výkazy O
, O
finanční O
poměrová O
analýza O
, O
řízení O
hotovosti O
, O
kapitálový O
rozpočet O
, O
oceňování O
firmy O
) O
- O
Termín O
: O
5 B-MISC
. I-MISC
a I-MISC
6 I-MISC
. I-MISC
9 I-MISC
. I-MISC
1995 I-MISC
- O
Místo O
: O
Ostrava O
- O
Kontakt O
: O
MBA B-MISC
Kontakt I-MISC
, I-MISC
Chelčického I-MISC
4 I-MISC
, I-MISC
701 I-MISC
00 I-MISC
Ostrava I-MISC
1 I-MISC
. O

A O
tak O
vládl O
dál O
první O
náměstek O
FMV O
generál O
Lorenc O
, O
který O
byl O
dlouhá O
léta O
zodpovědný O
za O
Státní B-ORG
bezpečnost I-ORG
a O
v O
minulosti O
patřil O
mezi O
hlavní O
organizátory O
represí O
. O

Při O
prezídiu O
Nejvyššího B-ORG
sovětu I-ORG
RSFSR I-ORG
začne O
záhy O
působit O
Koordinačně B-ORG
konzultační I-ORG
rada I-ORG
, O
mezi O
jejímiž O
25 O
členy O
je O
i O
6 O
rodáků O
ze O
zahraničí O
. O

Alternativou O
byla O
světová O
válka O
Bonn O
- O
Nebezpečí O
nástupu O
diktatury O
v O
Sovětském B-LOC
svazu I-LOC
podle O
názoru O
bývalého O
ministra O
zahraničí O
SSSR O
stále O
trvá O
. O

Souhlas O
k O
montáži O
tohoto O
zařízení O
ve O
východních O
a O
severních O
Čechách O
získala O
v O
těchto O
dnech O
soukromá O
firma O
HROMO O
v O
Hradci B-LOC
Králové I-LOC
. O

Husák O
padl O
a O
vyvstal O
problém O
, O
kdo O
bude O
prezidentem O
. O

My O
pomalu O
jdeme O
k O
parkovišti O
. O

To O
nic O
. O

Náměstek O
FMZV O
Zdenko B-PER
Pírek I-PER
nám O
k O
dopisu O
řekl O
: O
" O
Dopis O
hledá O
problémy O
tam O
, O
kde O
nejsou O
. O

Pro O
ty O
se O
nenašlo O
dobré O
slůvko O
. O

Výzkumem O
této O
choroby O
se O
zabývá O
profesor O
Umberto B-PER
Tirelli I-PER
, O
primář O
onkologické O
kliniky O
v O
Avianu O
, O
na O
kterého O
se O
obracejí O
stovky O
pacientů O
. O

KRNOV O
( O
mot O
) O
- O
Nové O
hraniční O
přechody O
pro O
osobní O
dopravu O
na O
čs O
. O
- O
polské O
hranici O
budou O
do O
konce O
roku O
otevřeny O
v O
opavském O
okrese O
mezi O
Sudicemi O
a O
Pietrazsinem O
s O
celní O
budovou O
na O
polské O
straně O
, O
celnice O
na O
české O
straně O
se O
buduje O
na O
přechodu O
Píšť O
- O
Owczčicze O
. O

Dnes O
sehrají O
fotbalisté O
Slavie O
na O
Strahově O
od O
17.30 O
hodin O
utkání O
Interpoháru O
s O
Bayerem B-ORG
Leverkusen I-ORG
, O
v O
jehož O
barvách O
by O
se O
měl O
představit O
i O
bývalý O
olomoucký O
útočník O
Pavel B-PER
Hapal I-PER
. O

Křesťanství O
pohanům O
. O

ČINNOST O
POBOČKY O
EVROPSKÉ B-ORG
BANKY I-ORG
PRO I-ORG
OBNOVU I-ORG
A I-ORG
ROZVOJ I-ORG
( O
BERD O
) O
v O
Praze O
slavnostním O
přestřižením O
stuhy O
včera O
zahájil O
president O
BERD O
Jacques B-PER
Attali I-PER
. O

23.00 O
MTV B-MISC
' I-MISC
s I-MISC
Coca I-MISC
- I-MISC
Cola I-MISC
Report I-MISC

Verše O
- O
12.00 O
Polední B-MISC
koncert I-MISC
- O
13.05 O
Quodlibet O
- O
14.05 O
J B-MISC
. I-MISC
S I-MISC
. I-MISC
Bach I-MISC
: I-MISC
Suita I-MISC
- O
14.30 O
Obraz B-MISC
Doriana I-MISC
Graye I-MISC
( O
8 O
. O
) O

Prostě O
kus O
nepsaný O
histórie O
našeho O
věku O
. O

Debata O
o O
rozdělení O
postů O
mezi O
HZDS O
a O
ODS O
ve O
federální O
vládě O
pak O
už O
byla O
poměrně O
jednoduchá O
. O

Mezi O
dýkama O
bylo O
akorát O
dost O
místa O
, O
že O
dyž O
byl O
čovek O
šikovnej O
, O
hoši O
, O
tak O
se O
tak O
zkroutil O
, O
že O
dyž O
se O
špičky O
bajonetů O
dotkly O
protějších O
zdí O
a O
zvostaly O
stát O
, O
zůstal O
von O
zkroucenej O
mezi O
těma O
dýkama O
a O
nic O
se O
mu O
nestalo O
, O
až O
na O
ňáký O
to O
říznutí O
. O

Základní O
kontakt, O
VYSOKÉ B-MISC
UČENÍ I-MISC
TECHNICKÉ I-MISC
V I-MISC
BRNĚ I-MISC
, I-MISC
Antonínská I-MISC
548/1 I-MISC
, I-MISC
Brno I-MISC
601 I-MISC
90 I-MISC
, O
telefon: O
541 B-MISC
141 I-MISC
111 I-MISC
, O
fax: O
541 B-MISC
211 I-MISC
309 I-MISC
, O
e-mail: O
vut@vutbr.cz O

22.50 O
Co B-MISC
s I-MISC
televizí I-MISC
. I-MISC
. I-MISC
. I-MISC

V O
usnesení O
grémia O
, O
které O
podepsal O
předseda O
strany O
Václav B-PER
Klaus I-PER
, O
se O
konstatuje O
, O
že O
ODS O
akceptuje O
transformaci O
poslanců O
FS O
do O
zákonodárného O
sboru O
České B-LOC
republiky I-LOC
definovaného O
Ústavou B-MISC
ČR I-MISC
. O

- O
hořkost O
a O
naděje O
opuštěných O
dětí O
a O
pražských O
flamendrů O
v O
dokumentu O
Michala B-PER
Bruny I-PER
z O
roku O
1988 O

Mike B-PER
Espy I-PER
a O
ruský O
vicepremiér O
Alexandr B-PER
Zaverjucha I-PER
podepsali O
v O
Moskvě O
první O
ze O
série O
dohod O
o O
dodávkách O
americké O
potravinové O
pomoci O
Moskvě O
v O
hodnotě O
700 O
milionů O
dolarů O
. O

Až O
na O
několik O
drobností O
jsou O
podmínky O
pro O
práci O
au B-MISC
pair I-MISC
v O
Německu O
stejné O
jako O
v O
uvedené O
obecné O
dohodě O
, O
kterou O
jste O
citovali O
. O

První O
kolo O
pohárové O
rulety O
na O
evropských O
fotbalových O
trávnících O
přineslo O
hladké O
výhry O
favoritů O
, O
ale O
i O
několik O
senzací O
, O
zvláště O
v O
PMEZ O
. O

Finský O
triumf O
završil O
druhým O
místem O
Vatanen O
s O
automobilem O
Subaru B-MISC
Legacy I-MISC
a O
třetí O
na O
stupních O
vítězů O
byl O
Francouz O
Delecour O
( O
Ford B-MISC
Escort I-MISC
) O
. O

Zpravodajka O
LN O
Petra B-PER
Procházková I-PER
se O
po O
složitých O
peripetiích O
dostala O
z O
Gruzie O
do O
Moskvy O
. O

Malovalo O
se O
krásně O
. O

Nebudem O
se O
o O
tom O
bavit O
, O
pravila O
. O

Jako O
to O
tenkrát O
škublo O
se O
mnou O
, O
až O
jsem O
si O
pochcal O
kalhoty O
. O

K O
německému O
případu O
možné O
nákazy O
virem O
HIV O
z O
krevních O
konzerv O
a O
derivátů O
jsme O
od O
našeho O
spolupracovníka O
v O
Heidelbergu O
J B-PER
. I-PER
Šonky I-PER
a O
berlínské O
korespondentky O
Frankfurter B-ORG
Allgemeine I-ORG
Zeitung I-ORG
S B-PER
. I-PER
Schatten I-PER
získali O
některé O
podrobnosti O
: O

Až O
zaživa O
pořběj O
tebe O
, O
budeš O
koukat O
, O
jak O
budeš O
hryzat O
kořínky O
. O

Opakované O
zápasy O
3 O
. O
kola O
anglického O
Ligového B-ORG
poháru I-ORG
: O
Norwich O
- O
Arsenal O
0 O
: O
3 O
, O
Crystal B-ORG
Palace I-ORG
- O
Everton O
1 O
: O
4 O

Obchází O
hosty O
v O
dlouhé O
sukni O
složené O
z O
uzoučkých O
proužků O
různobareného O
brokátu O
, O
takže O
kdykoli O
udělá O
krok O
, O
je O
vidět O
dlouhé O
nohy O
končící O
v O
kalhotkách O
. O

V O
Anglii O
Angličani O
, O
ve O
Francii O
Francouzi O
, O
v O
Itálii O
Italové O
, O
v O
Belgii O
ministři O
. O
. O
. O

Trochu O
ve O
stínu O
eskalace O
násilností O
v O
Izraeli O
a O
na O
okupovaných O
územích O
se O
uskutečnily O
prezidentské O
volby O
, O
které O
měly O
takřka O
rok O
po O
volbách O
parlamentních O
potvrdit O
převahu O
Strany B-ORG
práce I-ORG
. O

Tak O
vono O
už O
bude O
konec O
, O
konec O
mladýho O
a O
konec O
starýho O
, O
ty O
dvě O
postavy O
mi O
splynuly O
v O
jednu O
? O

O O
psychologickém O
modelování O
postavy O
nemohla O
být O
řeč O
, O
což O
platí O
i O
o O
Venuši O
Tamary B-PER
Brummerové I-PER
a O
Wolframovi O
Adama B-PER
Kruszew I-PER
- I-PER
ského I-PER
. O

14.00 O
World B-MISC
News I-MISC

Společnost O
mu O
vyšla O
jako O
prošlej O
telefonní O
seznam O
. O

Lidi O
jsou O
dochvilný O
. O

Praha O
- O
Hlavní O
líčení O
v O
trestní O
věci O
proti O
majitelům O
firem O
Real O
a O
Efrata O
stíhaným O
pro O
prodej O
nedostatečně O
znehodnocených O
samopalů O
, O
které O
byly O
původně O
majetekem O
Svazarmu O
, O
včera O
Obvodní B-ORG
soud I-ORG
v I-ORG
Praze I-ORG
1 I-ORG
odročil O
na O
21 B-MISC
. I-MISC
září I-MISC
. O

Nirvana O
- O
Rape B-MISC
Me I-MISC
( O
In B-MISC
Utero I-MISC
) O
4 O
. O

Nezaslechl O
ani O
, O
jak O
generál O
okřikl O
důstojníky O
za O
takové O
otázky O
. O

Pro O
náš O
hokej O
trpké O
poznání O
a O
výstraha O
, O
ale O
trápení O
pokračovalo O
i O
v O
souboji O
s O
Devils B-ORG
Milán I-ORG
. O

Příští O
týden O
měli O
objíždět O
posádková O
městečka O
a O
také O
odvážet O
sochy O
určené O
k O
rozbití O
. O

Česká B-LOC
republika I-LOC
prosazuje O
své O
zájmy O
na O
telekomunikační O
konferenci O
v O
Japonsku O
Bořek B-PER
Otava I-PER
Ve O
čtvrtek O
se O
při O
příležitosti O
konference O
Mezinárodní B-ORG
telekomunikační I-ORG
unie I-ORG
( O
ITU O
) O
v O
Kjótu O
setkali O
ministři O
spojů O
49 O
zemí O
. O

Čím O
víc O
připomínala O
holka O
poušť O
, O
tím O
líp O
. O

Viděla O
už O
koroptev O
, O
která O
je O
těhotná O
a O
má O
v O
sobě O
vajíčka O
? O

Krátce O
Zlatou B-MISC
plaketu I-MISC
Josefa I-MISC
Dobrovského I-MISC
za I-MISC
zásluhy I-MISC
ve I-MISC
společenských I-MISC
vědách I-MISC
udělila O
v O
minulých O
dnech O
Akademie B-ORG
věd I-ORG
in B-MISC
memoriam I-MISC
Ladislavu B-PER
Vidmanovi I-PER
. O

Po O
angloamerické O
klasice O
( O
napínavý O
Lidský B-MISC
faktor I-MISC
Grahama B-PER
Greena I-PER
a O
humorní O
Podfukáři O
podle O
povídek O
O B-PER
' I-PER
Henryho I-PER
z O
konce O
minulého O
roku O
) O
se O
minulý O
týden O
začal O
vysílat O
kus O
klasiky O
francouzské O
: O
sedmidílnou O
dramatizaci O
Hugových O
Bídníků O
pro O
rozhlas O
připravil O
Jan B-PER
Strejček I-PER
. O

Jindřich B-PER
Fischl I-PER
, O
Praha O
Čtenáři O
LN O
mi O
ve O
svých O
odpovědích O
vyčítají O
" O
přezíravé O
a O
cynické O
vtipkování O
" O
, O
" O
zlehčování O
tragických O
skutečností O
" O
a O
rafinovanost O
větší O
" O
než O
úřady O
v O
Malajsii O
" O
, O
které O
se O
Spielbergův O
film O
pokusily O
zakázat O
. O

Býval O
dojičem O
krav O
u O
litevských O
hranic O
, O
ale O
kupodivu O
ten O
krásný O
dobytek O
nezanechal O
v O
něm O
nic O
ze O
své O
ušlechtilosti O
. O

Oznámil O
to O
včera O
egyptský O
prezident O
Husní B-PER
Mubarak I-PER
. O

Chodbaři O
tady O
- O
to O
jsou O
naopak O
tykadla O
vysunutá O
vězeňským O
kolektivem O
z O
cel O
, O
aby O
měl O
blíž O
k O
volnému O
světu O
, O
aby O
mohl O
žít O
, O
| O
aby O
se O
mohl O
dorozumět O
. O

Marně O
se O
ji O
snažil O
znovu O
vypáčit O
prsty O
a O
pláčem O
. O

9.05 O
TVŠ B-MISC
: I-MISC
vlastivěda I-MISC

To O
je O
další O
obecný O
názor O
. O

Rozhodně O
tedy O
dokonalá O
nebyla O
, O
a O
- O
nevím O
, O
jak O
to O
dokázala O
- O
nikdo O
to O
na O
ní O
nechtěl O
! O

To O
jste O
hodný O
, O
že O
jste O
si O
na O
mne O
vzpomněl O
! O

Pohybujeme O
se O
v O
bludném O
kruhu O
; O
ale O
vývoj O
se O
nebude O
věčně O
točit O
dokolečka O
. O

Teď O
, O
teď O
jde O
proti O
němu O
člověk O
, O
má O
klobouk O
do O
očí O
a O
vyhrnutý O
límec O
. O

800 B-MISC
110 I-MISC
800 I-MISC
denně O
od O
7:00 O
do O
22:00 O

14.00 O
Létající B-MISC
lékaři I-MISC
- O
seriál O
, O
15.00 O
Pro B-MISC
děti I-MISC
, O
16.00 O
Artefix B-MISC
- I-MISC
dětský I-MISC
klub I-MISC
, O
16.30 O
Rodina B-MISC
Feuersteinova I-MISC
- O
seriál O
, O
17.10 O
Pro B-MISC
děti I-MISC
, O
18.30 O
Hájovna B-MISC
Falkenau I-MISC
- O
seriál O
, O
19.30 O
Zprávy O
, O
20.00 O
Sport O
, O
20.15 O
Chobotnice B-MISC
5 I-MISC
- O
seriál O
I O
, O
22.10 O
Eurocops O
- O
krimiseriál O
, O
23.10 O
Lepší B-MISC
blues I-MISC
- O
film O
USA O
, O
1.15 O
High B-MISC
Chaparral I-MISC
- O
western O
. O
seriál O
ORF B-ORG
2 I-ORG
15.00 O
Lipová B-MISC
ulice I-MISC
, O
16.00 O
Leihopa O
, O
seriál O
, O
16.50 O
Psi B-MISC
, I-MISC
naši I-MISC
nejlepší I-MISC
přátelé I-MISC
, O
17.00 O
Povolání B-MISC
, I-MISC
speciál I-MISC
, O
18.00 O
Cosby B-MISC
Show I-MISC
, O
19.30 O
Zprávy O
, O
20.00 O
Kulturní B-MISC
žurnál I-MISC
, O
20.15 O
Souboj O
, O
show O

Moskva O
- O
Rusko O
by O
se O
mohlo O
připojit O
k O
programu O
spolupráce O
se O
Severoatlantickou B-ORG
aliancí I-ORG
Partnerství B-ORG
pro I-ORG
mír I-ORG
během O
dvou O
až O
tří O
týdnů O
. O

( O
46 O
) O
, O
americký O
seriál O
22.50 O
Volejte B-MISC
řediteli I-MISC
23.10 O
Poldové B-MISC
z I-MISC
Hill I-MISC
Street I-MISC
( O
42 O
) O
, O
americký O
seriál O
24.00 O
Osobnost B-MISC
osobně I-MISC
0.05 O
Proč B-MISC
? I-MISC
, O
host O
Daniela B-PER
Flejšarová I-PER
, O
módní O
návrhářka O
0.20 O
Zprávy O
0.25 O
Eso O
, O
hitparáda O
KABEL B-ORG
PLUS I-ORG
18.45 O
Godzilla O
( O
25 O
) O
19.20 O
Táta B-MISC
Dlouhán I-MISC
( O
12 O
) O
20.00 O
Šťastný B-MISC
Luke I-MISC
( O
8 O
) O
21.05 O
Písničky B-MISC
z I-MISC
hitparády I-MISC
21.50 O
Dědictví B-MISC
aneb I-MISC
Kurvahošigutntag I-MISC
- O
česká O
komedie O
23.55 O
Eden O
- O
erot O
. O
seriál O
PREMIÉRA O
6.30 O
Superchannel O
8.00 O
Přejeme B-MISC
vám I-MISC
dobrý I-MISC
den I-MISC
8.10 O
Echo B-MISC
Premiéry I-MISC
8.45 O
Nonstop B-MISC
Premiéra I-MISC
9.00 O
Calimero O
9.30 O
Manuela O
10.20 O
Santa B-MISC
Barbara I-MISC
11.10 O
Svět O

Rusko O
zabavilo O
satelit O
televizi O
Kabel B-ORG
Plus I-ORG

18.25 O
Walt B-MISC
Disney I-MISC
a I-MISC
jeho I-MISC
kouzelný I-MISC
svět I-MISC

" O
Když O
jsem O
viděl O
kroužit O
Board B-PER
- I-PER
mana I-PER
hodinu O
na O
dráze O
s O
převodem O
51 O
x O
11 O
, O
uvědomil O
jsem O
si O
, O
že O
generace O
Panáčka O
a O
Baldriána O
nemohla O
s O
nejlepšími O
soupeřit O
. O

Album O
Aerosmith O
Rocks O
označuje O
encyklopedie O
Heavy B-MISC
Metal I-MISC
Direkt I-MISC
! O
! O

Ze O
vzpoury O
proti O
tomu O
chronickému O
provizóriu O
dychtíme O
aspoň O
něco O
žít O
co O
nejvíc O
plně O
a O
doopravdy O
. O

Zůstalo O
to O
ve O
mně O
podvědomě O
a O
neodvolatelně O
: O
proč O
jinak O
bych O
byl O
při O
první O
příležitosti O
přisel O
na O
to O
, O
ucházet O
se O
o O
místo O
při O
železnici O
? O

Poslouchají O
její O
rozhlasové O
relace O
" O
Prameny B-MISC
poznání I-MISC
" O
, O
kupují O
si O
její O
meditační O
nahrávky O
, O
opakovaně O
si O
platí O
pobyty O
v O
Liblicích O
, O
jednou O
měsíčně O
se O
scházejí O
v O
pražském O
divadle O
Pod B-ORG
Palmovkou I-ORG
, O
kde O
zpívají O
duchovní O
písně O
. O

Dopraváků B-MISC
723 I-MISC
, I-MISC
184 I-MISC
00 I-MISC
Praha I-MISC
8 I-MISC

V O
květnu B-MISC
1992 I-MISC
tuto O
životně O
důležitou O
šíji O
společně O
obsadili O
Chorvati O
a O
Muslimové O
. O

Ten O
by O
jich O
dostal O
, O
ten O
kluk O
malířská O
! O

Bavorský O
ministr O
vnitra O
Beckstein O
označil O
v O
týdeníku O
Der B-ORG
Spiegel I-ORG
za O
organizátory O
akce O
" O
špatně O
placené O
vědce O
v O
jaderných O
laboratořích O
" O
. O

Mám O
však O
důvod O
domnívat O
se O
, O
že O
někdo O
jiný O
se O
poskvrnil O
hříchem O
neméně O
strašlivým O
. O

Najdeme O
- O
li O
u O
některého O
průchodu O
náš O
znak O
, O
pak O
víme O
, O
že O
dotyčný O
uzlový O
bod O
jsme O
už O
navštívili O
, O
a O
k O
průchodu O
, O
kterým O
jsme O
přišli O
, O
připojíme O
pouze O
jeden O
znak O
. O

Nezakrývám O
, O
že O
mám O
radši O
Králíky B-MISC
z I-MISC
klobouku I-MISC
než O
honičky O
Toma B-MISC
a I-MISC
Jerryho I-MISC
a O
že O
je O
mi O
bližší O
jemnost O
Krtečka O
než O
drsná O
rodina O
Simpsonových O
, O
řekl O
ve O
svém O
příspěvku O
do O
celonárodní O
debaty O
o O
televizním O
násilí O
premiér O
Václav B-PER
Klaus I-PER
. O

Nůž O
nakonec O
Písecký O
pátek O
měl O
smutnou O
dohru O
. O

Upozornil O
, O
že O
černomořská O
flotila O
, O
která O
byla O
tři O
roky O
jablkem O
sváru O
mezi O
Ukrajinou O
a O
Ruskem O
, O
nyní O
již O
není O
žádným O
problémem O
, O
který O
by O
bránil O
podpisu O
základních O
ukrajinsko O
- O
ruských O
dokumentů O
. O

Po O
porážce O
v O
Paříži O
v O
něm O
chybí O
loňský O
finalista O
FC B-ORG
Barcelona I-ORG
a O
dost O
nečekaně O
, O
pouze O
zásluhou O
většího O
počtu O
gólů O
vstřelených O
na O
hřišti O
soupeře O
, O
našel O
cestu O
do O
semifinále O
i O
Bayern B-ORG
Mnichov I-ORG
. O

Všechny O
informace O
jsou O
ukládány O
v O
originálním O
systému O
DELIS O
( O
Digital B-MISC
European I-MISC
Logistic I-MISC
Information I-MISC
System I-MISC
) O
, O
který O
je O
schopen O
podat O
v O
každém O
okamžiku O
informaci O
o O
místě O
, O
kde O
se O
ta O
která O
zásilka O
nachází O
. O

OPTIMALIZACE B-MISC
DAŇOVÝCH I-MISC
POVINNOSTĺ I-MISC
- O
seminář O
pro O
daňové O
poradce O
18 B-MISC
. I-MISC
a I-MISC
19 I-MISC
. I-MISC
5 I-MISC
. I-MISC
v O
Domovině B-MISC
, I-MISC
Na I-MISC
Maninách I-MISC
32 I-MISC
, I-MISC
Praha I-MISC
7 I-MISC
. O

Rusko O
- O
turkmenský O
summit O
, O
který O
18 B-MISC
. I-MISC
května I-MISC
skončil O
v O
Moskvě O
společným O
vyhlášením O
, O
že O
" O
obě O
země O
jsou O
strategickými O
partnery O
" O
a O
podpisem O
23 O
významných O
dokumentů O
naznačuje O
, O
že O
Moskva O
pokládá O
za O
nezbytné O
upevnit O
své O
dosud O
nepříliš O
stabilní O
pozice O
ve O
Střední O
Asii O
, O
a O
oslabit O
tak O
rostoucí O
vliv O
Západu O
v O
regionu O
. O

ALŽĺR O
- O
Alžírský O
soud O
v O
sobotu O
odsoudil O
k O
smrti O
důstojníka O
Lembareka B-PER
Bumaarafího I-PER
, O
kterého O
uznal O
vinným O
z O
vraždy O
alžírského O
prezidenta O
Muhammada B-PER
Budiáfa I-PER
v O
roce O
1992 O
. O

Většinu O
zájezdů O
do O
Chorvatska O
měla O
CK B-ORG
Yacht I-ORG
- I-ORG
Tour I-ORG
na O
ostrovy O
v O
oblasti O
, O
která O
byla O
označena O
za O
nebezpečnou O
, O
a O
budou O
nuceni O
je O
zrušit O
. O

Posluchači O
vážné O
hudby O
s O
nevolí O
se O
podívají O
na O
zeď O
, O
nad O
kterou O
vzlétá O
dechovka O
a O
světla O
a O
teď O
je O
slyšet O
cvakání O
střevíců O
a O
šoupání O
botek O
tančících O
párů O
. O

Pod O
záplavou O
stránek O
jsem O
si O
nikdy O
nevšimnul O
stavby O
. O

Jedním O
z O
důvodů O
byla O
i O
pro O
SR O
nevýhodná O
devizová O
politika O
v O
československé O
federaci O
, O
především O
podhodnocení O
Kčs O
ve O
vztahu O
k O
zahraničním O
měnám O
, O
cenová O
politika O
preferující O
hotové O
výrobky O
a O
jejich O
export O
při O
slabé O
pozici O
SR O
v O
jejich O
výrobě O
a O
vývozu O
, O
zdražení O
dovozu O
atd O
. O

Ital B-PER
Bertone I-PER
, O
jezdící O
s O
českou O
licencí O
se O
spolujezdcem O
Chiapponim O
ze O
stáje O
CW B-ORG
Sport I-ORG
Zlín I-ORG
, O
zvítězil O
v O
25 O
. O
ročníku O
mezinárodní O
motoristické O
Barum B-ORG
rallye I-ORG
. O

Incident O
posoudí O
smírčí O
komise O
PRAHA O
( O
lup O
) O
- O
" O
Předsednictvo O
ústředního O
výkonného O
výboru O
České B-ORG
strany I-ORG
sociálně I-ORG
demokratické I-ORG
vzalo O
na O
vědomí O
prohlášení O
poslance O
Jozefa B-PER
Wagnera I-PER
, O
kterým O
se O
omluvil O
veřejnosti O
a O
členům O
ČSSD O
, O
a O
rozhodlo O
doporučit O
ústřednímu O
výkonnému O
výboru O
strany O
vytvořit O
smírčí O
komisi O
, O
" O
řekl O
včera O
předseda O
strany O
Miloš B-PER
Zeman I-PER
. O

Po O
centrále O
v O
Praze O
a O
filiálkách O
v O
Českých B-LOC
Budějovicích I-LOC
a O
Brně O
, O
které O
vznikly O
v O
letech O
1993 B-MISC
až I-MISC
1994 I-MISC
, O
tak O
banka O
naplňuje O
svůj O
rozvojový O
program O
pro O
ČR O
, O
podle O
něhož O
zde O
chce O
mít O
do O
pěti O
let O
zhruba O
deset O
filiálek O
. O

Tiskový O
odbor O
kanceláře O
prezidenta O
Kováče O
včera O
informoval O
, O
že O
oznámení O
pro O
trestní O
čin O
pomlouvání O
podle O
paragrafu O
206 O
trestního O
zákoníku O
podává O
M B-PER
. I-PER
Kováč I-PER
v O
souvislosti O
s O
články O
uveřejněnými O
v O
listě O
Slovenská B-ORG
republika I-ORG
, O
které O
se O
týkaly O
údajného O
konta O
prezidenta O
Kováče O
v O
rakouské O
Raiffeisenbank O
, O
ale O
také O
kvůli O
dlouhotrvající O
dezinformační O
a O
štvavé O
kampani O
, O
kterou O
vede O
deník O
už O
delší O
dobu O
proti O
hlavě O
státu O
. O

Při O
takovém O
sepisování O
nelze O
se O
ovšem O
vyhnout O
věcem O
, O
které O
jsou O
na O
první O
pohled O
až O
krutě O
nezajímavé O
, O
jako O
třebas O
vypsání O
majetkových O
poměrů O
podle O
gruntovních O
knih O
a O
výpisy O
z O
kšaftů O
; O
jejich O
půvab O
vyplyne O
teprve O
dodatečně O
. O

Na O
sklonku O
roku O
1992 O
, O
kdy O
ještě O
neexistovala O
žádná O
privátní O
televize O
, O
ale O
bylo O
tu O
rozhodnutí O
vytvořit O
duální O
systém O
, O
přijal O
Parlament O
určité O
provizorní O
řešení O
, O
kterým O
zakonzervoval O
status O
quo O
kanálu O
ČT B-ORG
2 I-ORG
( O
tehdy O
OK B-ORG
3 I-ORG
) O
do O
konce O
roku O
1995 O
. O

PRAHA O
( O
kk O
, O
jaf O
, O
rum O
) O
- O
Třetí O
vlna O
privatizace O
nezačala O
teprve O
vstupem O
investiční O
společnosti O
Stratton O
do O
několika O
českých O
podniků O
, O
ale O
běží O
podle O
mnohých O
makléřů O
již O
více O
než O
rok O
a O
je O
v O
plném O
proudu O
. O

20 B-MISC
. I-MISC
září I-MISC
1995 I-MISC
Rada B-ORG
NATO I-ORG
na O
úrovni O
velvyslanců O
schválila O
studii O
o O
budoucím O
rozšíření O
aliance O
o O
nové O
členy O

Jen O
asi O
uprostřed O
vsi O
blízko O
návsi O
jakýsi O
starý O
dvorec O
s O
kamennou O
branou O
a O
kamennou O
stavbou O
, O
podobnou O
malému O
špejcharu O
. O

Kromě O
různých O
výstav O
a O
soutěží O
je O
to O
např O
. O
vítězný O
film O
z O
Festivalu B-ORG
FAMU I-ORG
. O

Jeho O
tvář O
byla O
poněkud O
jiná O
než O
dnes O
, O
ale O
vrchy O
a O
stráně O
, O
poloha O
náměstí O
a O
směry O
ulic O
se O
nezměnily O
. O

O O
dobré O
zboží O
je O
zájem O
V O
sobotu O
7 B-MISC
. I-MISC
prosince I-MISC
bylo O
v O
Národním B-ORG
domě I-ORG
v I-ORG
Praze I-ORG
na I-ORG
Smíchově I-ORG
dosaženo O
rekordního O
součtu O
aukčních O
cen O
, O
když O
Aukční B-ORG
síň I-ORG
Nuselská I-ORG
19 I-ORG
, I-ORG
a I-ORG
. I-ORG
s I-ORG
. I-ORG
, O
a O
Antikva B-ORG
Nova I-ORG
Kodl I-ORG
prodaly O
ve O
své O
24 O
. O
aukci O
zboží O
za O
13 O
, O
4 O
miliónu O
korun O
. O

Nahoře O
měl O
dům O
velikou O
síň O
radní O
, O
kamennou O
( O
asi O
klenutou O
a O
dlaždičkami O
krytou O
) O
, O
táflovanou O
a O
malovanou O
, O
pak O
malou O
síň O
, O
světničku O
servusovu O
, O
solnici O
a O
ve O
věži O
klenutý O
sklep O
, O
zamčený O
silnými O
železnými O
dveřmi O
. O

Naopak O
" O
béčko O
" O
Sparty O
patří O
spolu O
s O
Litoměřicemi O
a O
Esoxem B-ORG
Brno I-ORG
k O
nejvážněji O
ohroženým O
týmům O
. O

Petržela O
učí O
hráče O
Sparty O
lépe O
bránit O

Na O
úmrtní O
oznámení O
se O
otec O
podepsal O
jako O
redaktor O
a O
spisovatel O
. O

Vstup O
na O
Výstaviště O
je O
1 B-MISC
. I-MISC
května I-MISC
zdarma O
. O

Její O
povaha O
byla O
by O
jí O
nedovolila O
, O
aby O
se O
někomu O
s O
něčím O
svěřila O
, O
a O
nikdo O
by O
se O
byl O
neodvážil O
dát O
jí O
najevo O
, O
že O
ji O
chápe O
a O
že O
jí O
snad O
vidí O
na O
dno O
srdce O
. O

Obránci O
18 O
Canko B-PER
Cvetanov I-PER
26 O
Mannheim O
( O
Něm B-LOC
. I-LOC
) O

To O
, O
co O
bylo O
za O
ní O
, O
neslušelo O
se O
vidět O
ani O
vědět O
. O

17.00 O
Yul B-MISC
Brynner I-MISC
- I-MISC
Muž I-MISC
, I-MISC
který I-MISC
byl I-MISC
králem I-MISC
- O
Yul B-PER
Brynner I-PER
, O
jak O
ho O
známe O
i O
neznáme O
v O
hodinovém O
dokumentu O
režiséra O
Gene B-PER
Feldmana I-PER
18.10 O
Falešné B-MISC
obvinění I-MISC
- O
kriminální O
film O
USA O
20.00 O
V B-MISC
moci I-MISC
posedlosti I-MISC
- O
thriller O
USA O
. O

Bylo O
to O
město O
tak O
krásné O
jako O
marná O
naděje O
. O

Té O
stačil O
jen O
běžný O
pozdrav O
ráno O
, O
v O
poledne O
a O
večer O
a O
dost O
. O

Řádily O
tam O
myši O
. O

Pravou O
pohnutkou O
byla O
jen O
podoba O
milované O
bytosti O
, O
která O
ho O
předešla O
ve O
znamení O
víry O
a O
s O
láskou O
ho O
očekává O
u O
bran O
světla O
. O

Dobříš O
- O
V O
dobříšském O
zámku O
měla O
o O
tomto O
víkendu O
českou O
premiéru O
opera O
Georga B-PER
Fridricha I-PER
Händla I-PER
Lucio B-MISC
Cornelio I-MISC
Filla I-MISC
. O

Zástupce O
Gralomu O
Luděk B-PER
Jánský I-PER
přitom O
ještě O
před O
několika O
týdny O
uvedl O
, O
že O
vytěžené O
bloky O
žuly O
firma O
od O
července O
eviduje O
a O
po O
stanovení O
dobývacího O
prostoru O
by O
poplatky O
mohla O
uhradit O
zpětně O
. O

V O
zahajovacím O
souboji O
profesionálních O
boxerů O
vyhrál O
tuzemský O
borec O
Milan B-PER
Konečný I-PER
nad O
Maďarem O
Kovacem B-PER
Karolyim I-PER
. O

Krátce O
POTOSI O
- O
Smrtící O
injekcí O
byl O
včera O
ráno O
popraven O
v O
americkém O
státě O
Missouri O
42letý O
Ralph B-PER
Feltrop I-PER
za O
vraždu O
, O
kterou O
podle O
justice O
spáchal O
v O
roce O
1987 O
. O

Neprozkoumaný O
život O
není O
hoden O
, O
aby O
byl O
žit O
. O

Jste O
syn O
jeho O
sestřenky O
, O
viďte O
? O

Sám O
pokoj O
jako O
by O
se O
smál O
. O

Tento O
pěkný O
bonmot O
není O
bohužel O
z O
mé O
hlavy O
, O
je O
to O
výrok O
jedné O
postavy O
z O
dramatu O
" O
Zahrada O
" O
maďarského O
autora O
G B-PER
. I-PER
Spiró I-PER
. O

O O
semifinále O
stále O
bojují O
čtyři O
družstva O
házenkářek O
Praha O
- O
Ještě O
nepřehlednější O
učinilo O
nekompletní O
předposlední O
kolo O
ligy O
házenkářek O
tabulku O
na O
předních O
místech O
, O
kde O
čtyři O
družstva O
usilují O
o O
tři O
semifinálové O
příčky O
. O

A O
tak O
v O
podstatě O
jediné O
informace O
pocházejí O
od O
uprchlíků O
, O
kterých O
v O
poslední O
době O
přibývá O
a O
mezi O
něž O
se O
zařadil O
minulý O
týden O
i O
vysoce O
postavený O
politik O
Hwang B-PER
Jang I-PER
- I-PER
čop I-PER
. O

V O
dešťové O
vodě O
se O
jako O
koupelové O
soli O
rozpouštěly O
fialové O
krystalky O
. O

Jeho O
žena O
má O
souchotiny O
, O
je O
to O
dcera O
jednoho O
generála O
. O

Lloret B-LOC
d I-LOC
e I-LOC
Mar I-LOC
( O
Od O
našeho O
zvláštního O
zpravodaje O
) O
Test O
připravenosti O
na O
letní O
turistickou O
sezonu O
podstoupí O
v O
nadcházejících O
dnech O
španělské O
přímořské O
středisko O
Lloret B-LOC
d I-LOC
e I-LOC
Mar I-LOC
, O
centrum O
33 O
. O
ročníku O
Katalánské B-ORG
rallye I-ORG
. O

Lidovci O
obětovali O
ministra O
Schneidra O
Praha O
- O
Ministr O
pro O
regionální O
rozvoj O
Jaromír B-PER
Schneider I-PER
včera O
oznámil O
, O
že O
podá O
demisi O
- O
stane O
se O
tak O
po O
Janu B-PER
Kalvodovi I-PER
druhým O
členem O
současné O
vlády O
, O
který O
ji O
nuceně O
opustí O
. O

Nevydržel O
tam O
a O
všechno O
ho O
táhlo O
domů O
. O

Sociální O
demokraté O
však O
kalkulují O
s O
tím O
, O
že O
jejich O
výzva O
bude O
velkým O
pokušením O
pro O
některé O
lidovecké O
poslance O
či O
Maškovy O
frakcionáře O
z O
ODA O
. O

Za O
chvilku O
druhá O
ponorka O
znovu O
odrazila O
a O
zmizela O
v O
tmavé O
vodě O
. O

Ostatních O
pláží O
podél O
Lipna O
se O
zákaz O
netýká O
. O

Podle O
předsedy O
představenstva O
Stanislava B-PER
Procházky I-PER
chce O
Letov O
zachránit O
výrobu O
pro O
Aero O
tím O
, O
že O
vytvoří O
z O
letecké O
divize O
novou O
dceřinou O
společnost O
, O
kterou O
následně O
prodá O
. O

Byla O
připoutána O
ke O
zdi O
gumovým O
páskem O
. O

Třicet O
vteřin O
? O

Uslyšel O
cvaknutí O
. O

Těžce O
dosedl O
na O
pdlahu O
, O
namáhavě O
oddechoval O
. O

Na O
začátku O
stálo O
koučování O
Mustera O
, O
kterého O
Leitgebovi O
vyhlédl O
bývalý O
polský O
tenista O
Wojtek B-PER
Fibak I-PER
, O
dlouholetý O
rádce O
páru O
. O

příroda O
2 O
/ O
3 O
13.00 O
Živá B-MISC
příroda I-MISC
9 O
/ O
39 O
13.30 O
Divoké B-MISC
obzory I-MISC
II I-MISC
11 O
/ O
13 O
14.00 O
Do B-MISC
nitra I-MISC
Afriky I-MISC
1 O
/ O
2 O
15.00 O
4 O
Kola O
4 O
/ O
6 O
16.00 O
Sport B-MISC
jménem I-MISC
kůň I-MISC
7 O
/ O
8 O
17.00 O
Zajímavosti B-MISC
našeho I-MISC
světa I-MISC
1 O
/ O
6 O
18.00 O
V B-MISC
ohrožení I-MISC
6 O
/ O
13 O
18.30 O
Kronika B-MISC
moře I-MISC
6 O
/ O
13 O
19.00 O
Stezkami B-MISC
přírody I-MISC
7 O
/ O
13 O
19.30 O
Svět B-MISC
zvířat I-MISC
II I-MISC
20.00 O
Svět B-MISC
ve I-MISC
válce I-MISC
8 O
/ O
8 O
21.00 O
Smithsonova B-MISC
encyklopedie I-MISC
5 O
/ O
12 O
22.00 O
Noví B-MISC
objevitelé I-MISC
6 O
/ O
39 O
22.30 O
Sportovní B-MISC
safari I-MISC
11 O
/ O
13 O
23.00 O
Záhady B-MISC
a I-MISC
mýty I-MISC
11 O
/ O
26 O
23.30 O
Živé O
legendy O
ze O

Přes O
tři O
hodiny O
čekání O
na O
vzorek O
Drnovice O
- O
Tři O
a O
půl O
hodiny O
po O
zápase O
Drnovice O
Bohdaneč O
( O
3 O
: O
1 O
) O
strávili O
domácí O
Majoroš O
a O
hostující O
Pavelka O
na O
dopingové O
kontrole O
, O
než O
se O
jim O
podařilo O
odevzdat O
moč O
. O

Královský O
vůz O
před O
ním O
začal O
sestupovat O
do O
místností O
pod O
náměstím O
po O
dlouhé O
klesající O
rampě O
. O

Dnes O
Medek O
tvrdí O
, O
že O
našel O
způsob O
, O
jakým O
by O
bylo O
možné O
celou O
kauzu O
vyřešit O
. O

BLANSKO O
- O
Vleklý O
spor O
o O
odstranění O
dvou O
uvolněných O
obřích O
balvanů O
nad O
přístavištěm O
v O
Punkevních B-LOC
jeskyních I-LOC
na O
Blanensku O
, O
který O
vedli O
jeskyňáři O
s O
ochránci O
přírody O
, O
se O
chýlí O
ke O
konci O
. O

Jiný O
čtenář O
anglický O
překlad O
Havlovy O
aplaudované O
věty O
, O
který O
zní O
" O
consciousness B-MISC
precedes I-MISC
being I-MISC
" O
, O
pochopil O
jako O
" O
Konfucius O
předchází O
Beijing O
( O
= O
Peking O
) O
" O
, O
a O
že O
tedy O
Havel O
podporuje O
Bushův O
postoj O
k O
Číně O
. O

Začal O
klouzat O
po O
duně O
těsně O
pod O
vrcholkem O
. O

Americký O
pěvecký O
idol O
, O
se O
svou O
obligátní O
ústní O
rouškou O
a O
celý O
v O
černém O
, O
navštívil O
se O
svým O
synem O
vyprodané O
odpolední O
představení O
cirkusu O
Krone O
. O

Nejvíce O
hlasů O
, O
56 O
, O
získal O
bývalý O
šéf O
horní O
komory O
Petr B-PER
Pithart I-PER
( O
zvolen O
za O
. O
KDU B-ORG
- I-ORG
ČSL I-ORG
) O
. O

Mezi O
ženami O
si O
vybíráš O
takové O
, O
které O
mohou O
doplňovat O
tvůj O
mužský O
pohled O
na O
sebe O
sama O
. O

Kdo O
by O
mohl O
rozumět O
jemu O
? O

Úplný O
nákup O
vybraných O
druhů O
mycích O
prostředků O
pořídíte O
v O
prodejně O
drogerie O
ve O
Zdíkově O
za O
194 O
, O
- O
Kč O
. O

Určitě O
měl O
ještě O
pár O
měsíců O
počkat O
, O
nedokázal O
však O
odolat O
tomu O
lákavému O
potěšení O
, O
provokovat O
bratra O
na O
jeho O
vlastním O
území O
, O
napadat O
jeho O
lidi O
. O

Kontaktní O
údaje O
Adresa: O
náměstí B-MISC
14. I-MISC
října I-MISC
1307/2 I-MISC
150 I-MISC
00 I-MISC
Praha I-MISC
- I-MISC
Smíchov I-MISC
GPS: O
N B-LOC
50°4.38027' I-LOC
, O
E B-LOC
14°24.45752' I-LOC
Telefon: O
+420 B-MISC
224 I-MISC
808 I-MISC
372 I-MISC
Hotline: O
+420 B-MISC
774 I-MISC
741 I-MISC
611 I-MISC
Email: O
info@praguetrip.cz O
WWW: O
http://www.praguetrip.cz O

Právě O
díky O
této O
schopnosti O
teď O
poznal O
, O
v O
jak O
velkém O
je O
nebezpečí O
. O

SOKOLOV O
: O
KINO O
Alfa O
: O
nehraje O
, O
v O
kině O
Svět O
probíhá O
rekonstrukce O
VÝSTAVA O
: O
Muzeum O
: O
Skupina B-ORG
OKO I-ORG
- O
fotografie O
( O
do O
10 B-MISC
. I-MISC
května I-MISC
) O
, O
Pravěk B-ORG
- I-ORG
současnost I-ORG
, I-ORG
příroda I-ORG
, I-ORG
hornictví I-ORG
( O
st O
- O
ne O
9 B-MISC
- I-MISC
12 I-MISC
, O
13 B-MISC
- I-MISC
17 I-MISC
hodin O
) O

" O
Okres O
je O
postižen O
dvojmo O
, O
jednaktu O
převládá O
zemědělství O
a O
textilní O
průmysl O
s O
nízkou O
produktivitou O
práce O
, O
jednak O
zejména O
Moravskotřebovsko O
bylo O
převážně O
osídleno O
Němci O
a O
místo O
nich O
po O
válce O
přišli O
lidé O
s O
nízkou O
kvalifikací O
, O
kteří O
pracovali O
hlavně O
v O
zemědělství O
, O
" O
vysvětluje O
ředitel O
Úřadu B-ORG
práce I-ORG
ve I-ORG
Svitavách I-ORG
Zdeněk B-PER
Trnka I-PER
. O

Důvod O
pro O
vydávání O
přílohy O
nazvané O
Jihovýchodní B-ORG
Morava I-ORG
DNES I-ORG
je O
prostý O
: O
zanedlouho O
má O
vzniknout O
Zlínský B-LOC
kraj I-LOC
, O
s O
vlastními O
institucemi O
. O

Brankář O
dostal O
jen O
jeden O
gól O
a O
Slavii O
mnohokrát O
podržel O
. O

" O
S O
dvanácti O
tisíci O
sto O
korunami O
je O
Mostecko O
šest O
procent O
nad O
celostátním O
průměrem O
, O
" O
sdělil O
Roman B-PER
Bechtold I-PER
z O
Českého B-ORG
statistického I-ORG
úřadu I-ORG
v O
Ústí B-LOC
nad I-LOC
Labem I-LOC
. O

14.15 O
Láska B-MISC
a I-MISC
válka I-MISC
- O
drama O
USA O
1997 O

Čekali O
, O
že O
bude O
klidně O
stát O
a O
připustí O
vlastní O
zničení O
. O

Nejasný O
osud O
americké O
společnosti O
Westinghouse O
, O
která O
je O
dodavatelem O
klíčových O
částí O
technologií O
pro O
jadernou O
elektrárnu O
Temelín O
, O
stupňuje O
podle O
Jana B-PER
Beránka I-PER
z O
ekologické O
organizace O
Hnutí B-ORG
Duha I-ORG
hlubokou O
ekonomickou O
krizi O
projektu O
temelínské O
elektrárny O
. O

Vrátil O
se O
na O
své O
stanoviště O
. O

Je O
zřejmé O
, O
že O
v O
prvním O
kole O
prezidentských O
voleb O
jeho O
nástupce O
nebude O
zvolen O
a O
Slovensko O
zůstane O
bez O
prezidenta O
. O

Je O
to O
příliš O
velká O
dřina O
. O

Podle O
Světové B-ORG
zdravotnické I-ORG
organizace I-ORG
zemře O
v O
ČR O
v O
důsledku O
kouření O
asi O
22000 O
lidí O
ročně O
, O
z O
toho O
15000 O
ve O
středním O
věku O
. O

Jak O
je O
dobře O
známo O
, O
jsou O
tři O
zákony O
zahrnuty O
v O
samém O
základu O
pozitronického O
mozku O
. O

Kováč O
junior O
sedí O
za O
mřížemi O
plzeňské O
věznice O
od O
středy O
, O
poté O
co O
jej O
na O
hraničním O
přechodu O
v O
Rozvadově O
zadrželi O
na O
základě O
mezinárodního O
zatykače O
západočeští O
policisté O
, O
když O
chtěl O
vycestovat O
do O
SRN O
, O
aby O
se O
tam O
očistil O
z O
podvodu O
. O

Pochopil O
ji O
snad O
až O
příliš O
dobře O
hned O
od O
samého O
začátku O
? O

Dopoledne O
jsem O
Na B-ORG
Vinohradech I-ORG
zkoušela O
ve O
Wildově O
hře O
Jak B-MISC
je I-MISC
důležité I-MISC
míti I-MISC
Filipa I-MISC
, O
premiéra O
10 B-MISC
. I-MISC
dubna I-MISC
se O
kvapem O
blíží O
. O

Rozhodně O
nelze O
očekávat O
nějaké O
sekání O
hlav O
, O
" O
řekl O
Právu O
předseda O
dozorčí O
rady O
Radek B-PER
Cikl I-PER
. O

Řekněte O
mi O
, O
co O
potřebuju O
vědět O
. O

Manažer O
klubu O
Karel B-PER
Kroupa I-PER
oznámil O
kádr O
brněnského O
týmu O
, O
jenž O
je O
složen O
z O
následujících O
hráčů O
: O
brankáři O
Přibyl O
a O
Vlasák O
, O
obránci O
Křivánek O
, O
Palinek O
, O
Cihlář O
, O
Baštář O
a O
Zúbek O
, O
středopolaři O
Siegl O
, O
Kocman O
, O
Maroši O
, O
Kolomazník O
, O
Valnoha O
, O
Zbončák O
, O
Bartes O
, O
Došek O
a O
Polák O
, O
v O
útoku O
jsou O
zařazeni O
Holomek O
, O
Pacanda O
, O
Švancara O
a O
Šustr O
. O

To O
jí O
mohlo O
hodně O
napovědět O
. O

Ale O
zatím O
neřekla O
nic O
. O

Převod O
nemovitostí O
, O
které O
jsou O
u O
Janova B-LOC
nad I-LOC
Nisou I-LOC
, O
musí O
schválit O
ještě O
obvodní O
zastupitelstvo O
první O
městské O
části O
. O

Danův O
otec O
Tomislav B-PER
Vodička I-PER
se O
také O
občas O
sveze O
na O
rallye O
, O
ale O
hlavně O
tohle O
závodění O
" O
dvourodinného O
" O
týmu O
AK B-ORG
Joka I-ORG
Klatovy I-ORG
financuje O
z O
toho O
, O
co O
vydělá O
známá O
textilka O
Joka O
. O

Do O
USA O
přišla O
v O
roce O
1915 O
s O
manželem O
a O
třemi O
dětmi O
z O
Mexika O
, O
které O
bylo O
zmítáno O
občanskými O
nepokoji O
. O

Ze O
tmy O
se O
rozsvítilo O
světlo O
a O
dopadlo O
na O
nás O
. O

Stínový O
ministr O
vnitra O
a O
poslanec O
Ivan B-PER
Langer I-PER
( O
ODS O
) O
soudí O
, O
že O
policie O
zvládla O
celý O
zásah O
, O
především O
pak O
zajištění O
střelce O
, O
rychle O
a O
kvalitně O
. O

V O
duchu O
jsem O
viděl O
jeho O
rozložitá O
ramena O
a O
úzké O
boky O
, O
jak O
vylez O
v O
lázních O
z O
bazénu O
. O

Podíval O
jsem O
se O
na O
papírek O
. O

V O
prosinci O
uznalo O
nezávislost O
Chorvatska O
Německo O
, O
v O
lednu O
Evropské B-ORG
společenství I-ORG
. O

Pocítil O
jsem O
hluboký O
požitek O
z O
toho O
všeho O
a O
přivřel O
jsem O
oči O
. O

Odpovědi O
na O
podobné O
otázky O
by O
však O
Jihočeši O
dnes O
nedostali O
ani O
na O
ministerstvu O
práce O
a O
sociálních O
věcí O
. O

Vyslovil O
i O
pochybnost O
, O
zda O
o O
Kavanově O
aktivitě O
vůbec O
věděl O
prezident O
Václav B-PER
Havel I-PER
. O

Ležely O
na O
ní O
dvoje O
hodinky O
a O
stříbrná O
tužka O
. O

LN O
: O
Zaujme O
místo O
náměstka O
některý O
z O
vašich O
poradců O
- O
Jan B-PER
Mládek I-PER
nebo O
Jiří B-PER
Havel I-PER
? O

" O
Centrální O
bankéři O
a O
ministři O
financí O
budou O
bydlet O
na O
společné O
ubytovně O
v O
Praze O
na O
Jižním B-LOC
Městě I-LOC
. O

Začal O
jsem O
jíst O
. O

64 O
procent O
obyvatel O
ruského O
hlavního O
města O
požaduje O
, O
aby O
všichni O
Čečenci O
byli O
okamžitě O
deportováni O
z O
Moskvy O
. O

Britský O
list O
Daily B-ORG
Mail I-ORG
zveřejnil O
informaci O
, O
že O
vědci O
poprvé O
vyklonovali O
lidské O
embryo O
. O

Otázka O
č O
. O
5 O
Co O
vás O
za O
uplynulý O
rok O
nejvíce O
rozesmutnilo O
? O

V O
lesních O
úsecích O
je O
sníh O
namrzlý O
, O
zatímco O
na O
otevřených O
místech O
je O
vzhledem O
k O
vyšším O
teplotám O
rozbředlý O
, O
" O
uvedl O
Vladimír B-PER
Stieber I-PER
z O
Horské B-ORG
služby I-ORG
v O
Deštném B-LOC
v I-LOC
Orlických I-LOC
horách I-LOC
. O

Lyžařský O
servis O
Příznivce O
zimních O
sportů O
, O
kteří O
se O
nadcházející O
víkend O
chystají O
strávit O
na O
horách O
, O
čeká O
ve O
většině O
zimních O
středisek O
starší O
a O
místy O
promrzlý O
sněhový O
základ O
oživený O
o O
pár O
centimetrů O
nového O
sněhu O
. O

7.00 O
Lumpové B-MISC
III I-MISC
( O
39 O
/ O
94 O
) O

Neskonale O
mě O
mrzelo O
, O
že O
jsem O
nebyl O
při O
její O
svatbě O
, O
ale O
měl O
jsem O
zas O
to O
štěstí O
, O
že O
jsem O
byl O
svědkem O
výsledků O
jejích O
líbánek O
. O

Poporodní O
blues O
potká O
většinu O
matek O
Matka O
se O
svým O
novorozeným O
dítětem O
přistoupila O
k O
oknu O
a O
vyhodila O
je O
z O
výšky O
několika O
pater O
ven O
. O

Je O
to O
snadné O
. O

Chrudim O
jede O
na O
Bohemians O
v O
pozici O
týmu O
, O
který O
balancuje O
jen O
těsně O
nad O
sestupovým O
propadlištěm O
. O

Opoziční O
zastupitel O
a O
šéf O
okresní O
organizace O
Unie B-ORG
svobody I-ORG
Robert B-PER
Kolář I-PER
míní O
, O
že O
je O
to O
tvrdá O
podmínka O
, O
protože O
sídlo O
firmy O
v O
Prostějově O
nic O
neřeší O
. O

Inteligence O
nikdy O
nebyla O
silnou O
stránkou O
Barneyho B-PER
Sunshinea I-PER
. O

Jsou O
mrtví O
. O

Vrchní O
strážmistr O
byl O
syn O
Stéphanisy B-PER
Laguinéeové I-PER
a O
Pierra B-PER
- I-PER
Jacquese I-PER
Gros I-PER
- I-PER
Désorse I-PER
, O
ale O
nesl O
jméno O
jakéhosi O
Bouaffesse O
, O
hodného O
chlapíka O
, O
který O
však O
byl O
bezbranný O
proti O
staré O
kouzelné O
vodě O
, O
kterou O
mu O
Stéphanisa O
přimíchala O
do O
punče O
. O

Přibližně O
toto O
by O
si O
byl O
mohl O
myslet O
Justýn B-PER
Philibon I-PER
, O
kdyby O
čítal O
taky O
něco O
jiného O
než O
krvavé O
stránky O
novin O
France B-ORG
- I-ORG
Antilles I-ORG
nebo O
a O
to O
především O
kdyby O
naši O
učení O
spisovači O
psali O
tak O
, O
aby O
je O
lidi O
u O
nás O
mohli O
číst O
. O

Eloi O
Apollona O
, O
řečeného O
Násoska O
? O

" O
My O
důchodci O
máme O
sklony O
uzavřít O
se O
sami O
do O
sebe O
, O
" O
řekl O
Smiley O
v O
chabém O
pokusu O
o O
humor O
. O

Dobře O
si O
všiml O
, O
jak O
blízko O
sebe O
Joanna O
a O
Weideman O
stojí O
. O

Jana O
není O
doma O
. O

Čím O
to O
je O
? O

Pannu O
koupilo O
jedno O
západoněmecké O
muzeum O
. O

Podařilo O
se O
mu O
to O
- O
a O
co O
teď O
? O

Isch B-MISC
bin I-MISC
ein I-MISC
nachgekleinerter I-MISC
Zwerggermane I-MISC
, O
řekl O
Harýk O
, O
přidal O
se O
k O
Aleně O
, O
hajloval O
, O
ale O
lezl O
přitom O
po O
kolenou O
, O
Alena O
se O
tyčila O
nad O
ním O
, O
aspoň O
o O
půl O
těla O
vyšší O
. O

hoří O
dva O
vysoké O
svícny O
a O
každý O
z O
nás O
má O
u O
talíře O
malou O
vázičku O
s O
rozkvetlou O
větvičkou O
než O
se O
posadíme O
, O
pomodlíme O
se O
a O
popřejem O
si O
dobré O
chuti O
, O
a O
babička O
už O
nabírá O
z O
porcelánové O
mísy O
polívku O
s O
knedlíčky O
, O
ale O
najednou O
tatínek O
vyskočí O
, O
plácne O
se O
do O
čela O
a O
řekne O
mamince O
Počkej O
, O
Haničko O
, O
ještě O
jsem O
něco O
zapomněl O
, O
a O
bere O
z O
krbu O
baterku O
a O
běží O
do O
zahrady O
, O
vidíme O
oknem O
, O
jak O
se O
baterka O
motá O
mezi O
jabloněmi O
a O
střihne O
to O
přes O
záhon O
k O
zaparkovanému O
džípu O
: O
tatínek O
vleze O
dovnitř O
, O
něco O
tam O
přehrabuje O
, O
a O
to O
už O
běží O
nazpátek O
, O

Dal O
pokyn O
svobodníkovi O
( O
jemuž O
vojáci O
přezdívali O
Jidáš O
) O
, O
aby O
přerušil O
práci O
. O

Wolf B-PER
Meynert I-PER
je O
intelektuál O
. O

Po O
jistou O
dobu O
byl O
Prokop O
vůbec O
středem O
zájmu O
; O

V O
poledne O
přišla O
Fantová O
seniorka O
, O
nepronesla O
ani O
slovo O
, O
pouze O
si O
ověřila O
, O
jestli O
jsem O
jí O
nehnula O
se O
zámkem O
na O
trezoru O
, O
formálně O
zašramotila O
kbelíkem O
v O
kumbálu O
a O
zase O
vypadla O
. O

jíst O
, O
a O
vzal O
a O
roztrhl O
toho O
kohouta O
a O
jedl O
a O
pokaždé O
naříkal O
nad O
svým O
zdravotním O
stavem O
, O
že O
se O
nesmí O
přejídat O
, O
že O
něco O
tak O
odporného O
nejedl O
, O
a O
Zde B-PER
- I-PER
něk I-PER
mu O
řekl O
, O
že O
ve O
Španělsku O
se O
podává O
ke O
kuřatům O
šampaňské O
, O
že O
tady O
by O
byla O
dobrá O
la B-MISC
Cordoba I-MISC
, O
a O
generál O
přikývl O
, O
a O
pak O
upíjel O
a O
zakusoval O
kuře O
a O
pokaždé O
nadával O
a O
šklebil O
se O
při O
každém O
soustu O
a O
hltu O
, O
že O
diesen B-MISC
Poulard I-MISC
auch I-MISC
diesen I-MISC
Champagner I-MISC
kann I-MISC
man I-MISC
nicht I-MISC
trinken I-MISC
und I-MISC
essen I-MISC
. O
. O
. O
a O
ve O
čtyři O
hodiny O
, O
když O
se O
vynaříkal O
a O
vyjajkal O
, O
jako O

Zato O
po O
své O
porážce O
u O
Kolína O
musili O
Prusové O
zřídit O
v O
rohozeckém O
zámku O
polní O
nemocnici O
, O
když O
pak O
nepostačovala O
, O
přenesen O
špitál O
do O
Turnova O
, O
kde O
ubytováno O
500 O
- O
600 O
vojáků O
, O
většinou O
horečkou O
onemocnělých O
, O
Radnice O
, O
Babylon O
a O
mnohé O
lepší O
domy O
sousedské O
byly O
plné O
nemocných O
, O
kteří O
zmírali O
po O
desíti O
až O
patnácti O
mužích O
denně O
. O

Za O
chvilku O
se O
to O
upraví O
. O

Byla O
pohřbena O
za O
účasti O
mnoha O
a O
mnoha O
smutečních O
hostí O
z O
Děkova O
a O
z O
přilehlých O
vesnic O
vedle O
svého O
Josefa O
, O
vyděděného O
hocha O
z O
Malinova O
na O
děkovském O
hřbitově O
, O
ležícím O
mimo O
vesnici O
mezi O
chmelnicemi O
a O
poli O
. O

Protože O
Harry O
nám O
nedokáže O
číst O
myšlenky O
. O

To O
ženské O
volání O
naráželo O
ve O
vlnách O
na O
Idahovu O
mysl O
, O
ohromovalo O
ho O
. O

Chtěli O
byste O
snad O
ještě O
na O
střechu O
čerpací O
stanici O
? O

" O
Můj O
Pán O
je O
velkomyslný O
, O
" O
řekla O
. O

, O
, O
Někam O
se O
naobědvat O
, O
" O
navrhl O
Ivanel O
. O

Proč O
vlastně O
? O

Díval O
se O
, O
jak O
Tetlak O
, O
jeho O
osobní O
robot O
, O
pilotuje O
Gubberův O
úmyslně O
nenápadný O
letoun O
nad O
ztemnělými O
ulicemi O
Hadu O
k O
Usedlickému B-LOC
městu I-LOC
. O

Kresh O
předpokládal O
, O
že O
Terach O
lhal O
a O
že O
pravou O
Kalibánovu O
podstatu O
znal O
v O
laboratoři O
kdekdo O
. O

" O
Neni O
na O
ní O
, O
prosím O
vás O
, O
náhodou O
pan O
Zdeněk B-PER
Pivonka I-PER
? O
" O

Dnes O
je O
přece O
nesníme O
, O
když O
máme O
hody O
. O

- O
Ale O
kdež O
, O
vždyť O
to O
vůbec O
není O
pravda O
, O
to O
na O
Hlavovku O
nemyslím O
. O

Prohlásil O
, O
že O
jeho O
vlast O
přerušuje O
vzájemné O
vztahy O
pouze O
proto O
, O
že O
se O
už O
ve O
Spojených B-LOC
státech I-LOC
neodehrává O
nic O
, O
co O
by O
Číňany O
mohlo O
zajímat O
. O

Děvče O
hodilo O
hlavou O
ke O
stropu O
. O

Sebe O
a O
Ljoňku O
musel O
Petrucha O
vydávat O
za O
štukatéra O
a O
za O
malíře O
- O
mají O
prý O
teď O
prázdniny O
, O
studují O
na O
průmyslovce O
a O
přijeli O
na O
sezónní O
práce O
do O
dalekého O
Učkuduku O
v O
Mojunkumech O
, O
aby O
si O
vydělali O
na O
stavbách O
domů O
ve O
stepi O
. O

Když O
už O
mu O
podivná O
náhoda O
přihrála O
náhradu O
za O
Evu O
, O
nechtěl O
nic O
promeškat O
. O

Hlavní O
novinkou O
pro O
něho O
v O
Moskvě O
byl O
chlapeček O
. O

Seděli O
na O
nich O
tři O
čtyři O
dělníci O
, O
veteráni O
první O
revoluce O
, O
mezi O
nimi O
zamračený O
, O
k O
nepoznání O
změněný O
Tiverzin O
a O
stařík O
Antipov O
, O
jeho O
přítel O
, O
který O
mu O
vždy O
a O
ve O
všem O
přisvědčoval O
. O

Ve O
stěně O
byly O
dveře O
, O
kterých O
si O
všiml O
teprve O
teď O
. O

Dokončil O
vodní O
snídani O
a O
vrátil O
se O
do O
pokojíku O
. O

První O
jméno O
, O
které O
ho O
napadlo O
, O
patřilo O
bývalému O
důstojníkovi O
Guards O
, O
jehož O
dosavadní O
poslání O
v O
Jeruzalémě O
už O
skončilo O
. O

Ustřelili O
mu O
čtvrtinu O
levýho O
ucha O
a O
von O
se O
vám O
celej O
posral O
do O
kalhot O
, O
a O
tak O
vám O
ho O
v O
Německu O
museli O
dát O
do O
mentálního O
institútu O
, O
kde O
von O
si O
do O
těch O
kalhot O
dodneška O
- O

I O
spadl O
mi O
kámen O
ze O
srdce O
, O
protože O
jsem O
se O
bál O
, O
že O
mi O
otevře O
Sorryho O
žena O
. O

" O
Já O
bych O
byla O
taky O
, O
kdybych O
byla O
ve O
vaší O
kůži O
, O
milé O
dítě O
, O
" O
usmála O
se O
chápavě O
na O
Brendu O
, O
když O
se O
s O
ní O
loučila O
a O
neopomněla O
se O
pohledem O
rozloučit O
i O
s O
Dylanem O
. O

" O
Je O
totiž O
svátek O
Halloween O
! O
" O

O O
podnájem O
se O
pan O
Prag O
dělil O
s O
kolegou O
, O
který O
ve O
Staroměstském B-ORG
divadle I-ORG
, O
v O
autobiografické O
hře O
muže O
s O
knírkem O
, O
hrál O
roli O
jakéhosi O
Vaňka O
. O

" O
A O
k O
tomuhle O
neznabohovi O
také O
půjdeš O
? O
" O
zeptala O
se O
a O
ukázala O
na O
Ippolita O
. O

Poslední O
skutečnost O
, O
pro O
kterou O
se O
jezdí O
do O
koncentráku O
, O
je O
dokonána O
. O

Dlouho O
upřeně O
hleděl O
do O
chodníku O
, O
potom O
se O
otočil O
, O
protože O
uslyšel O
své O
jméno O
, O
a O
uviděl O
Langleye O
, O
jak O
spěchá O
po O
schodech O
k O
němu O
. O

Bylo O
toho O
dokonce O
víc O
, O
než O
jsem O
předpokládal O
. O

" O
Nic O
závažného O
teď O
zrovna O
v O
nemocnici O
nemáš O
, O
Hawkeyi O
, O
" O
řekla O
Mary B-PER
Pierceová I-PER
. O

Různé O
havěti O
jest O
mnoho O
. O

A O
přirozeně O
žádný O
majordom O
, O
který O
je O
na O
své O
povolání O
hrdý O
a O
byť O
i O
sebeméně O
usiluje O
o O
" O
důstojnost O
v O
souladu O
se O
svým O
postavením O
" O
podle O
proklamace O
Hayesovy O
společnosti O
, O
by O
si O
v O
přítomnosti O
ostatních O
neměl O
nikdy O
dovolit O
" O
nebýt O
ve O
službě O
" O
. O

Napadlo O
mi O
říci O
, O
že O
chci O
jít O
s O
ním O
. O

Byla O
skutečně O
dnes O
ráno O
v O
New B-LOC
Yorku I-LOC
, O
spala O
ve O
svém O
bytě O
, O
mluvila O
s O
Harveyem B-PER
Maxwellem I-PER
? O

Rázem O
zalézala O
dědina O
do O
dvorů O
a O
nikdo O
se O
nechtěl O
dívat O
a O
vidět O
. O

Jen O
moje O
nemocnice O
měla O
tehdy O
dvacet O
koní O
- O
a O
taky O
žebřiňáky O
, O
bryčky O
, O
kočáry O
a O
saně O
. O

A O
sám O
bůh O
vlkům O
poručil O
, O
aby O
si O
brali O
svůj O
díl O
. O

Dva O
vrtulníky O
tedy O
proťaly O
mojunkumské O
nebe O
jako O
ryby O
, O
které O
nezanechávají O
stopy O
ve O
vodě O
. O

Takové O
, O
jako O
jsou O
oni O
, O
trestáme O
podle O
zákona O
, O
a O
to O
přísného O
zákona O
- O
za O
přechovávání O
a O
rozšiřování O
narkotik O
a O
za O
překupnictví O
se O
okamžitě O
staví O
před O
soud O
. O

A O
hrdina3 O
zkusiv O
zbraně O
vyšvihl O
se O
na O
svého O
ohromného O
koně O
, O
políbiv O
naposledy O
Lesbiu O
a O
Ronu O
. O
. O

16 O
( O
Ustanovil O
těchto O
dvanáct O
: O
) O
Petra O
- O
to O
jméno O
dal O
Šimonovi O
, O
17 O
Jakuba O
, O
( O
syna O
) O
Zebedeova O
, O
a O
jeho O
bratra O
Jana O
- O
ty O
pojmenoval O
Boanerges O
, O
to O
je O
" O
Synové O
hromu O
" O
, O
18 O
Ondřeje O
a O
Filipa O
, O
Bartoloměje O
, O
Matouše O
, O
Tomáše O
, O
Jakuba O
, O
syna O
Alfeova O
, O
Tadeáše O
, O
Šimona B-PER
Kananejského I-PER
19 O
a O
Jidáše B-PER
Iškariotského I-PER
, O
který O
ho O
pak O
zradil O
. O

26 O
Proto O
se O
raduje O
mé O
srdce O

V O
osmdesátách O
letech O
vzniklo O
v O
New B-LOC
Yorku I-LOC
Nezávislé B-ORG
československé I-ORG
kulturní I-ORG
středisko I-ORG
, O
ale O
jeho O
členům O
se O
přes O
všechny O
možné O
pokusy O
nepodařilo O
proniknout O
mafií O
funkcionářů O
BB B-ORG
and I-ORG
LA I-ORG
, O
která O
vesele O
porušovala O
své O
vlastní O
stanovy O
. O

" O
Slyšel O
jste O
ji O
někdy O
potom O
mluvit O
s O
doktorem O
Procházkou O
? O
" O

Břicho O
měl O
nyní O
odkryté O
. O

Točité O
schůdky O
ho O
vyvedly O
do O
věže O
. O

A O
svědkové O
vypověděli O
, O
že O
viděli O
, O
jak O
Karel B-PER
T I-PER
. I-PER
slečnu O
Slávku B-PER
H I-PER
. I-PER
několikrát O
líbal O
. O

Co O
je O
nového O
! O
" O
rozvažoval O
Pádlo B-PER
Jan I-PER
. O

Viktor O
hned O
zase O
přivřel O
oči O
a O
bez O
hnutí O
vnímal O
překotné O
pohvizdování O
kosů O
, O
dotírající O
k O
němu O
ze O
zahrady O
. O

Tak O
hoši O
, O
kromě O
Ludvy O
jsme O
tady O
ještě O
my O
, O
bratři O
Svojanovští O
. O
. O
. O

Ale O
, O
pane O
Vaculíku O
, O
ten O
vlak O
do O
Brna O
přeci O
nepojede O
a O
když O
, O
tak O
nezastaví O
a O
pofrčí O
si O
to O
až O
do O
Vídně O
. O

Byl O
to O
blesk O
z O
nebe O
, O
který O
osvítí O
někoho O
neznámého O
na O
kratičký O
zlomek O
, O
tak O
nepatrný O
, O
že O
se O
nedá O
zapomenout O
. O

To O
je O
svatého B-PER
Antonína I-PER
, O
že O
? O

18 B-MISC
. I-MISC
května I-MISC
, O
22.35 O
Tak O
beze O
všeho O
tajemství O
, O
tak O
bez O
všech O
darů O
ducha O
, O
pokud O
co O
takového O
existuje O
( O
ale O
domníval O
jsem O
se O
kdysi O
, O
že O
jsem O
je O
míval O
! O
) O
, O
tak O
plochý O
a O
řekl O
bych O
bez O
viny O
vyprázdněný O
, O
jsem O
dlouho O
nebyl O
. O

Kvetly O
stromy O
, O
čepínský O
svah O
se O
bělal O
i O
za O
tmy O
, O
telegrafní O
tyče O
drnčely O
do O
našich O
pauz O
. O

V O
53 O
letech O
umírá O
Antonín B-PER
Bartušek I-PER
, O
diagnóza O
neznámá O
; O

A O
tak O
naposled O
uviděl O
strýčka O
spalovač O
. O

Chlór O
mu O
zabublal O
kolem O
uší O
. O

Ahoj O
Robin O

19 B-MISC
. I-MISC
3 I-MISC
. I-MISC
na O
Petřínské B-ORG
hvězdárně I-ORG
byly O
k O
vidění O
Plejády O
, O
mlhoviny O
, O
dvojhvězdy O
a O
také O
Venuše O
- O
mimochodem O
, O
nezapomeňte O
na O
zatmění O
Měsíce O
4 B-MISC
. I-MISC
4 I-MISC
. I-MISC
- O
tedy O
dnes O
, O
ale O
o O
tom O
je O
víc O
v O
příspěvku O
od O
Lukáše O
. O

A O
taky O
že O
to O
vždycky O
fungovalo O
. O

S O
hudebním O
doprovodem O
. O

Trestanci O
se O
opět O
rozřehtali O
. O

út O
23 B-MISC
. I-MISC
16 B-MISC
: I-MISC
00 I-MISC
sraz O
Anděl O
, O
5 O
. O
sloup O
- O
výstava O
fotografií O
Michal B-PER
Macků I-PER
( O
jeden O
z O
předních O
českých O
fotografů O
) O
+ O
Bert B-PER
Loeweherz I-PER
( O
Křemla O
) O

Sem O
tam O
to O
ovšem O
zaskřípe O
, O
zavrže O
, O
sem O
tam O
je O
to O
trošku O
klišé O
, O
sem O
tam O
otřelý O
obraz O
, O
ale O
učený O
nikdo O
z O
nebe O
nespad O
, O
soudruhu O
. O

Tento O
antropologický O
charakter O
modlitby O
zůstal O
na O
křesťanském O
Východě O
stále O
živý O
a O
jeho O
znovuobjevením O
v O
řeholním O
životě O
Západu O
může O
být O
rozhodujícím O
impulsem O
k O
jeho O
prohloubení O
a O
obnově O
uprostřed O
technické O
civilizace O
sjednocující O
se O
Evropy O
. O

Lidé O
, O
které O
kdysi O
potkal O
a O
kteří O
ovlivnili O
jeho O
život O
, O
malí O
, O
zlí O
trpaslíčci O
, O
do O
jejichž O
moci O
upadl O
, O
kteří O
mu O
dokázali O
ukrást O
jeho O
svět O
, O
osud O
, O
štěstí O
. O

A O
tam O
, O
představte O
si O
to O
, O
čekával O
lesník O
, O
co O
pálil O
uhlí O
v O
milíři O
, O
s O
živým O
medvídětem O
v O
náručí O
, O
nebo O
obchůzkář O
ze O
vzdáleného O
lesního O
úseku O
s O
nějakým O
vzorkem O
rudy O
. O

Noc O
minula O
. O

Následovaly O
srdcervoucí O
scény O
, O
jedna O
nesnesitelnější O
než O
druhá O
. O

S O
Andrejem B-PER
Sacharovem I-PER
jsem O
se O
tedy O
v O
Oslu O
nesetkal O
. O

Tyčila O
se O
uprostřed O
místnosti O
jak O
bárka O
odpočívající O
v O
zálivu O
, O
když O
právě O
dokončila O
plavbu O
přes O
moře O
smrti O
k O
pevnině O
života O
s O
novými O
dušemi O
, O
stěhujícími O
se O
sem O
neznámo O
odkud O
. O

3 O
hodiny O
s O
půlnoci O
, O
na O
Štědrou B-MISC
noc I-MISC
To O
je O
jen O
deset O
let O
, O
Jiříčku O
. O

Ale O
snad O
všichni O
tito O
přátelé O
ve O
Vídni O
byli O
nakonec O
moudřejší O
než O
já O
, O
protože O
protrpěli O
všechno O
, O
až O
když O
se O
to O
skutečně O
stalo O
, O
kdežto O
já O
jsem O
tou O
pohromou O
trpěl O
už O
předem O
ve O
fantazii O
a O
pak O
ještě O
jednou O
ve O
skutečnosti O
. O

Přešel O
k O
vedlejšímu O
oknu O
a O
věnoval O
se O
svým O
baňkám O
a O
preparátům O
. O

M B-PER
. I-PER
Vinsonová I-PER
( O
USA O
) O
2158.5 O
V B-PER
. I-PER
A I-PER
. I-PER
Hulténová I-PER
( O
SWE O
) O
2763.2 O

Američané O
našli O
přemožitele O
jen O
v O
jediném O
, O
v O
němž O
David B-PER
Wilkie I-PER
doplaval O
pro O
první O
zlato O
Velké B-LOC
Británie I-LOC
od O
roku O
1908 O
. O

načež O
počal O
pokřikovat O
na O
děti O
v O
Molde O
, O
městě O
květů O
: O
" O
Hallo B-MISC
, I-MISC
hallo I-MISC
! O

A O
několik O
z O
nich O
, O
v O
nichž O
jsou O
vzpomínány O
jednotlivé O
skutky O
chytrého O
boha O
, O
činy O
, O
které O
přinesly O
Havajcům O
velký O
užitek O
, O
jsem O
si O
na O
ostrovech O
zaznamenal O
. O

Zde O
v O
" O
Zemi B-LOC
Duke I-LOC
Kahananoku I-LOC
" O
samozřejmě O
v O
prvé O
řadě O
velkolepý O
závod O
v O
jízdě O
na O
příboji O
a O
také O
- O
ve O
waikikském O
" O
Natatoriu O
" O
- O
plavecké O
závody O
. O

Jenže O
náčelník O
ešelonu O
se O
nechce O
dát O
. O

ke O
svým O
pramenům O
Dívám O
se O
vzhůru O
proti O
proudu O

Kde O
mohu O
, O
tam O
to O
ucpávám O
, O
vyhlásila O
jsem O
jim O
válku O
. O

Tohle O
si O
pamatuj O
Prosím O
snažně O

na O
posledním O
schodu O
A O
mraky O
byly O
jejich O
domy O

Je O
nepřítelem O
nejen O
dělnické O
třídy O
, O
ale O
de O
facto O
i O
celého O
rolnictva O
. O

Leč O
tím O
vším O
nejsem O
TO O

Ale O
nejde O
o O
mě O
. O

Nadávat O
ve O
všech O
jazycích O
světa O
Jak O
dál O
; O

Ragby O
Jarek B-PER
Nohavica I-PER
Já O
utíkám O
a O
nesu O
balón O
šišatý O
, O
no O
to O
je O
paráda O
, O

Nultá B-MISC
hodina I-MISC
Karel B-PER
Plíhal I-PER

A O
matka O
jak O
by O
smet O
Když O
se O
tak O
na O
svět O
díval O

Pomalu O
se O
sunuli O
k O
sestře O
Emy O
, O
aby O
jí O
také O
kondolovali O
. O

Je O
synem O
prostého O
výhybkáře O
nebo O
snad O
železničního O
hlídače O
a O
jedině O
svým O
nadáním O
a O
houževnatostí O
v O
práci O
dosáhl O
- O
div O
jsem O
neřekla O
úrovně O
, O
ale O
měla O
bych O
to O
říct O
- O
moderního O
univerzitního O
vzdělání O
ve O
dvou O
specializovaných O
oborech O
, O
v O
matematice O
a O
v O
humanitních O
vědách O
. O

Tyto O
úryvky O
přikládají O
zbytečný O
význam O
různým O
slabostem O
těla O
a O
tomu O
, O
je O
- O
li O
toto O
tělo O
vypasené O
nebo O
zmořené O
. O

So B-MISC
far I-MISC
so I-MISC
good I-MISC
. O
16 O
Problém O
je O
v O
tom O
, O
že O
z O
těchto O
příkladů O
často O
vyvozují O
nesprávné O
závěry O
. O

Über B-MISC
das I-MISC
Geistige I-MISC
in I-MISC
der I-MISC
Kunst I-MISC

Ředitel O
dokonce O
dodal O
, O
že O
věděl O
, O
že O
ona O
je O
skvělým O
přínosem O
pro O
firmu O
. O

Max B-PER
Brod I-PER
, O
Franz B-PER
Kafka I-PER
Po O
zjištění O
plicní O
choroby O
Kafka O
energicky O
rozplétá O
dříve O
neřešitelné O
gordické O
uzly O
svého O
osobního O
zakletí O
. O

Zatímco O
Evropané O
roku O
1997 O
si O
mohou O
dopřát O
pohodlí O
- O
ač O
málokomu O
to O
v O
tu O
chvíli O
tak O
připadá O
- O
sedmihodinového O
letu O
přes O
oceán O
, O
emigranti O
před O
sto O
lety O
, O
kteří O
se O
rozhodli O
ve O
své O
vlasti O
za O
sebou O
spálit O
všechny O
mosty O
a O
v O
Americe O
najít O
nový O
domov O
, O
byli O
nuceni O
při O
plavbě O
přes O
Atlantik O
mačkat O
se O
v O
kajutách O
několik O
týdnů O
za O
hrozných O
hygienických O
podmínek O
. O

Upozorněme O
např O
. O
v O
této O
souvislosti O
na O
originální O
přístup O
Johna B-PER
Decembera I-PER
. O

W3J O
: O
World B-ORG
Wide I-ORG
Web I-ORG
Journal I-ORG

V O
dopise O
příteli O
Aloisu B-PER
Fiedlerovi I-PER
, O
psaném O
16 B-MISC
. I-MISC
listopadu I-MISC
1918 I-MISC
, O
vypočítal O
po O
paměti O
, O
co O
tehdy O
napsal O
. O

V O
jiných O
případech O
se O
smějící O
( O
tzn O
. O
autor O
nebo O
čtenář O
) O
dočkají O
sami O
výsměchu O
- O
viz O
např O
. O
vysmívání O
se O
čtenáři O
v O
závěru O
barokní O
Rozpravy B-MISC
o I-MISC
věnu I-MISC
, O
výsměch O
divákovi O
na O
konci O
Gogolova O
Revizora O
nebo O
v O
sebeparodiích O
symbolistů O
, O
popř O
. O
komické O
zobrazení O
kantovce O
ve O
verších O
novokantovce O
Andreje B-PER
Bělého I-PER
či O
sebeironizaci O
v O
básních O
Christiana B-PER
Morgensterna I-PER
. O

A O
to O
nejenom O
proto O
, O
že O
klade O
teoretický O
, O
programatický O
základ O
revolučního O
dělnického O
hnutí O
, O
ale O
i O
proto O
, O
že O
ukazuje O
všem O
čestným O
a O
myslivým O
bytostem O
české O
kultury O
, O
české O
poezii O
, O
nové O
nesmírné O
obzory O
uskutečnitelné O
šťastné O
budoucnosti O
lidstva O
. O
" O
60 O
Stejně O
by O
ovšem O
bylo O
možno O
sledovat O
i O
zavádějící O
vlivy O
překladatelského O
" O
módního O
zboží O
" O
, O
které O
k O
nám O
importovali O
tehdejší O
nakladatelé O
. O

Ústavní O
vnější O
forma O
existovala O
už O
v O
19 B-MISC
. I-MISC
století O
ve O
Velké B-LOC
Británii I-LOC
a O
v O
jistých O
okamžicích O
i O
ve O
Francii O
, O
ale O
volební O
zákon O
byl O
cenzový O
; O

Zajímavé O
je O
například O
si O
zopakovat O
, O
jaký O
si O
o O
Václavu B-PER
Klausovi I-PER
utvořil O
názor O
Vladimír B-PER
Mečiar I-PER
s O
podzimem O
roku O
1992 O
. O

Když O
se O
Solóna O
dotázali O
, O
jaká O
je O
nejlepší O
forma O
vlády O
, O
odpověděl O
otázkou O
: O
" O
Pro O
koho O
? O

Alespoň O
ve O
světle O
Starého B-MISC
zákona I-MISC
je O
nemyslitelné O
a O
neuvěřitelné O
, O
že O
by O
Bůh O
neměl O
o O
nás O
zájem O
, O
protože O
nás O
miluje O
. O

Opláchla O
pod O
pumpou O
talíře O
, O
pak O
si O
sedla O
na O
lavičku O
, O
otevřela O
skripta O
. O

Unaveně O
sledovala O
manévry O
spojeneckých O
vojsk O
, O
z O
rachocení O
plechových O
oblud O
ji O
rozbolela O
hlava O
. O

Polsko O
Španělsko O
Itálie O
Velká B-LOC
Británie I-LOC
Holandsko O
Norsko O
Německo B-LOC
západ I-LOC
Švédsko O
Slovinsko O
Německo B-LOC
východ I-LOC
Bulharsko O
Rusko O
Maďarsko O
Česká B-LOC
republika I-LOC
Irsko O

Zde O
sídlil O
od O
skončení O
své O
kavalírské O
cesty O
( O
1660 B-MISC
- I-MISC
63 I-MISC
) O
Jan B-PER
Kristián I-PER
, O
narozený O
roku O
1641 O
, O
jako O
vládce O
nad O
českým O
panstvím O
Eggenbergů O
, O
kdežto O
jeho O
mladšímu O
bratru O
Johannu B-PER
Seyfriedovi I-PER
připadla O
rakouská O
část O
dědictví O
s O
mohutným O
rodinným O
sídlem O
u O
Štyrského B-LOC
Hradce I-LOC
a O
špičkovou O
politickou O
pozicí O
zemského O
hejtmana O
Kraňska O
. O

J B-MISC
. I-MISC
Švec I-MISC
, I-MISC
349 I-MISC
01 I-MISC
Stříbro I-MISC
, I-MISC
Palackého I-MISC
1177 I-MISC
MS O
- O
138 O
- O
08 O
/ O
97 O
Šť O
. O

Projev O
místopředsedy O
Evropské B-ORG
ligy I-ORG
zahrádkářů I-ORG
Wernera B-PER
Schäublina I-PER
Na O
výstavišti O
v O
Lysé B-LOC
nad I-LOC
Labem I-LOC
. O

Využil O
jejího O
váhání O
, O
vnutil O
jí O
kapesník O
a O
starostlivě O
jí O
dopnul O
vrchní O
knoflík O
kabátu O
. O

Napsal O
mi O
jednou O
, O
poslal O
adresu O
a O
já O
pak O
na O
to O
zapomněla O
. O

Podzimní O
práce O
Po O
sklizni O
hroznů O
půdu O
kolem O
révových O
keřů O
řádně O
obděláme O
a O
pohnojíme O
. O

Nejlépe O
obstála O
fena O
ČF O
Lota O
z O
Nokopu O
s O
267 O
b O
. O
, O
vedená O
Petrem B-PER
Sierenburgrem I-PER
. O

Ne O
, O
nechal O
mi O
tady O
roztomilý O
děťátko O
, O
malou O
holčičku O
. O

Víš O
o O
někom O
takovým O
? O

Troják O
Merkel B-MISC
Suhl I-MISC
7x65R I-MISC
/ I-MISC
16 I-MISC
/ I-MISC
16 I-MISC
výb O
. O
stav O
. O
2x O
puškohl O
. O

Oproti O
jiným O
lázeňským O
zařízením O
nabízí O
tyto O
lázně O
klientům O
, O
kteří O
se O
účastní O
ozdravných O
pobytů O
, O
aby O
si O
vzali O
přímo O
do O
objektu O
Adriatic B-ORG
Curatio I-ORG
Hvar I-ORG
své O
příbuzné O
a O
známé O
. O

Existence O
Pražské B-ORG
asociace I-ORG
kongresové I-ORG
turistiky I-ORG
trvá O
již O
několik O
let O
. O

Stejně O
jako O
v O
Německou O
nebo O
v O
Holandsku O
zde O
budou O
vznikat O
nové O
cestovní O
kanceláře O
a O
také O
krachovat O
. O

Velikosti O
želv O
odpovídá O
i O
jejich O
životní O
prostředí O
- O
velké O
vodní O
toky O
a O
jezera O
oblasti O
Amazonie O
. O

V O
roce O
1971 O
přijel O
evropský O
učitel O
výtvarné O
výchovy O
Geoffrey B-PER
Bardon I-PER
učit O
děti O
v O
Papunye O
, O
sídlišti O
v O
buši O
, O
které O
bylo O
založeno O
v O
roce O
1960 O
pro O
příslušníky O
několika O
kmenových O
skupin O
domorodého O
obyvatelstva O
. O

Populárním O
svatebním O
prstenem O
byl O
v O
Itálii O
" O
gimmel O
" O
, O
vyrobený O
ze O
dvou O
oddělitelných O
kroužků O
hladkého O
zlata O
. O

V O
mém O
týdnu O
se O
objevily O
pravidelné O
záchytné O
body O
. O

Otvírá O
dveře O
domu O
, O
galantně O
mi O
dává O
přednost O
. O

Stejně O
jako O
vás O
zveme O
do O
Domažlic O
na O
výstavu O
fotografií O
fotoklubu O
MKS B-ORG
Domažlice I-ORG
, O
Aleny B-PER
Raisové I-PER
, O
Luďka B-PER
Ježa I-PER
, O
Františka B-PER
Černého I-PER
, O
Antonína B-PER
Müllera I-PER
, O
Václava B-PER
Hrušky I-PER
, O
Ladislava B-PER
Lešického I-PER
a O
Jiřího B-PER
Raise I-PER
, O
která O
proběhne O
v O
první O
polovině O
června O
v O
prostorách O
kláštera O
Augustiniánů O
. O

- O
USA O
- O
prof B-PER
. I-PER
Zdeněk I-PER
P I-PER
. I-PER
Bažant I-PER
, O
čestný O
člen O
ČSSI O
obdržel O
v O
listopadu O
prestižní O
cenu O
Americké B-ORG
společnosti I-ORG
stavebních I-ORG
inženýrů I-ORG
ASCE O
- O
Newmark B-MISC
Medal I-MISC
. O

Do O
80 B-MISC
. I-MISC
let O
vkročila O
jako O
členka O
naší O
první O
scény O
- O
1 B-MISC
. I-MISC
1 I-MISC
. I-MISC
1981 I-MISC
posílila O
činohru O
Národního B-ORG
divadla I-ORG
, O
kde O
si O
pamětníci O
jistě O
vzpomenou O
na O
její O
kněžnu O
z O
Lucerny O
, O
Elektru O
z O
Orestei O
, O
Šumbalku O
z O
Našich B-MISC
furiantů I-MISC
či O
Lesanu O
ze O
Strakonického B-MISC
dudáka I-MISC
. O

Oproti O
Satinskému O
je O
však O
Lasicův O
divadelní O
záběr O
mnohem O
širší O
- O
právě O
zde O
se O
prosazuje O
stále O
více O
jako O
autor O
a O
působí O
i O
jako O
režisér O
( O
například O
Hlava B-MISC
Medúzy I-MISC
v O
pražské O
Ypsilonce O
) O
. O

Zastavil O
jsem O
u O
chodníku O
a O
potmě O
jsem O
si O
zhluboka O
lokl O
z O
laskavé O
láhve O
. O

Jako O
by O
se O
mi O
příjemně O
tavila O
bránice O
a O
svědil O
mě O
jakýsi O
" O
rozptýlený O
hmat O
" O
, O
všechno O
navíc O
korunovala O
myšlenka O
, O
že O
vyloučení O
základních O
fyzikálních O
zákonů O
není O
nic O
bližšího O
než O
úmyslná O
jízda O
po O
nesprávné O
straně O
silnice O
. O

Je O
to O
, O
konec O
konců O
, O
jazyk O
první O
socialistické O
revoluce O
. O

831433 O
/ O
M O
bar O
cm O
g O
K O
107314 O
Lb O
/ O
in O
ft O
lb O
mol O
°F O
3 O
-1 O
-1 O
3 O
3 O
-1 O
-1 O
